<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="sound_description">
        <item>eɪ::Le \"a long\" /eɪ/ est une voyelle à 2 sons. C\'est le son central du mot \"gâteau\" /keɪk/.\n\nPour prononcer ce son, commencez par pousser la langue légèrement vers l\'avant, mais dans une position neutre dans la bouche. Puis, lorsque la mâchoire se referme légèrement, déplacez le corps de la langue vers le haut jusqu\'à ce qu\'elle soit près de la crête dentaire, comme pour le son \"y\" /y/. Les côtés avant de la langue touchent l\'intérieur des dents supérieures à la fin du son.</item>
        <item>æ::L\'avant de la langue est poussé plus en avant et est tenu plus bas dans la bouche lors de la formation du son \"a court\" /æ/ que pour tout autre son vocalique. La pointe de la langue touche l\'intérieur des dents de devant inférieures. Le corps de la langue est légèrement arrondi vers le haut. La mâchoire est abaissée et les lèvres sont écartées, ce qui permet à l\'ensemble de la cavité buccale de rester ouverte.</item>
        <item>i::La langue est en avant, avec le corps de la langue près de la crête dentaire. (La langue est plus haute dans la bouche pour ce son que pour toute autre voyelle en anglais). En raison de la hauteur de la langue, la mâchoire est relativement fermée pendant le son \"e long\" /i/. Les côtés de la langue touchent les dents supérieures latérales pendant le son.</item>
        <item>ɛ::Le son \"e court\" /ɛ/ est un son vocalique relativement détendu. Le milieu de la langue s\'arrondit légèrement vers le haut et les côtés de la langue peuvent toucher légèrement les dents latérales supérieures et inférieures. Les lèvres et la mâchoire sont lâches et détendues.</item>
        <item>ɑɪ::Le \"i long\" /ɑɪ/ est une voyelle à 2 sons qui se termine par un \"y\" bref /y/.\n\nPartie 1 : Au début du son, la langue est basse et touche les dents inférieures, latérales.\n\nPartie 2 : Lorsque la mâchoire se referme légèrement, le corps de la langue se déplace vers le haut jusqu\'à ce qu\'il soit près de la crête dentaire, comme pour le son \"y\" /y/. Les côtés avant de la langue touchent l\'intérieur des dents supérieures et latérales.</item>
        <item>ɪ::Les lèvres sont détendues et la zone centrale/avant de la langue se trouve dans la zone centrale/haute de la bouche pour ce son. La neutralité générale et la position détendue de la langue et des lèvres expliquent pourquoi il s\'agit de l\'une des prononciations utilisées en position de voyelle non accentuée.</item>
        <item>oʊ::Le \"o long\" /oʊ/ est une voyelle à deux sons qui se termine par un \"w\" bref /w/.\n\nPartie 1 : Le corps de la langue est repoussé vers l\'arrière, en position basse ou moyenne, et les dents du bas sont perceptibles sur les côtés de la langue.\n\nPartie 2 : Le son se transforme en \"w\" /w/ en levant légèrement la mâchoire tout en fermant les lèvres en un petit cercle. Le corps de la langue se déplace vers le haut jusqu\'à ce que la langue soit proche de l\'arrière du palais dur.</item>
        <item>ɑ::Le conduit vocal est très ouvert pour la production du son \"o court\" /ɑ/. En fait, la mâchoire est plus ouverte et l\'arrière de la langue est plus bas pour ce son que pour toute autre prononciation de voyelle de l\'anglais américain. La langue touche l\'intérieur des dents du bas, de sorte que le haut de la langue est presque au même niveau que le haut des dents du bas. Les lèvres sont maintenues ouvertes et arrondies, mais détendues</item>
        <item>ju::Le \"u long\" /yu/ est une voyelle à deux sons semblable à un \"y\" /y/ suivi d\'un \"oo\" /u/.\n\nPartie 1 : Le \"u long\" /yu/ commence avec la mâchoire presque fermée et la pointe de la langue très proche de la crête dentaire (comme pour le son \"y\" /y/).\n\nPartie 2 : Le son se transforme en \"son oo\" /u/ en fermant les lèvres en un petit cercle tout en abaissant l\'avant de la langue. En même temps que l\'avant de la langue s\'abaisse, l\'arrière de la langue s\'élève.</item>
        <item>ʌ::Le corps de la langue est détendu et placé bas dans la bouche. Les côtés de la langue touchent légèrement les dents du bas pendant la formation du son. La mâchoire est maintenue dans une position neutre et les lèvres sont détendues.\n\nLa nature généralement détendue de la formation de ce son explique pourquoi il est couramment utilisé pour la prononciation de la voyelle d\'une syllabe non accentuée. Le son \"i court\" /ɪ/ peut également être utilisé dans une syllabe non accentuée, mais le u court /ʌ/ ou le schwa /ə/ sont plus courants.</item>
        <item>ʊ::Pour créer le son \"autre u\" /ʊ/, l\'arrière de la langue est relevé à mi-hauteur. Les côtés de la langue peuvent toucher les dents supérieures vers l\'arrière de la bouche. La mâchoire est légèrement fermée et les lèvres forment un cercle lâche.</item>
        <item>u::Pour produire le son \"oo\" /u/, les lèvres forment un petit cercle tendu. De plus, l\'arrière de la langue est relevé et les côtés de la langue peuvent toucher les dents supérieures au fond de la bouche.</item>
        <item>ɔ::Toute la langue est repoussée et maintenue basse pendant la prononciation du son \'aw\' /ɔ/. Les dents latérales inférieures sont perceptibles le long de la partie avant de la langue pendant la prononciation du son. Le dos de la langue ne présente qu\'un léger arrondi vers le haut à l\'extrême arrière de la bouche. Les lèvres ont une forme ovale et peuvent être légèrement inclinées vers l\'extérieur.\n\nLe \"son aw\" /ɔ/ nord-américain est l\'un des sons dont la prononciation varie le plus à l\'intérieur du continent. Certaines régions des États-Unis ne considèrent pas ce son comme différent du \"o court\" /ɑ/. Cependant, dans de nombreuses régions du pays, il s\'agit d\'un son unique ; c\'est pourquoi il est décrit séparément.</item>
        <item>ɔɪ::Le \"son oi\" /ɔɪ/ est une voyelle à deux sons qui se termine par un \"son y\" bref /y/.\n\nPartie 1 : Au début du son, la mâchoire est ouverte à peu près à mi-chemin et le corps de la langue est en position basse dans la bouche. Les dents du bas sont perceptibles sur les côtés de la langue.\n\nPartie 2 : La mâchoire se referme ensuite légèrement. Le corps de la langue se déplace vers le haut jusqu\'à ce qu\'il soit près de la crête dentaire, comme pour le son \"y\" /y/. Les côtés avant de la langue touchent l\'intérieur des dents supérieures et latérales.</item>
        <item>aʊ::Le \"son ow\" /aʊ/ est une voyelle à deux sons qui se termine par un \"son w\" bref /w/.\n\nPartie 1 : Le son commence avec la mâchoire ouverte et le corps de la langue en position basse dans la bouche. Les dents du bas sont perceptibles sur les côtés de la langue.\n\nPartie 2 : Ensuite, lorsque la mâchoire se ferme, les lèvres se referment en un petit cercle similaire à la position du son \"w\" /w/. Le corps de la langue se déplace vers le haut jusqu\'à ce que la langue soit proche de l\'arrière du palais dur.</item>
        <item>ɚ::Schwa+r\' /ɚ/ est une voyelle contrôlée par le r. Ce son étrange est créé de la même manière que le \"son r\" /r/, et a donc les mêmes deux options disponibles pour le prononcer.\n\nLa première option consiste à relever l\'arrière de la langue de manière à ce que les côtés de la langue touchent les dents du fond. Le centre de l\'arrière de la langue est plus bas et l\'air passe par ce sillon pour créer le son.\n\nLa pointe de la langue peut également être relevée et recourbée derrière la crête dentaire, tandis que l\'arrière de la langue reste bas. L\'air passe toujours par le dos de la langue, mais se déplace davantage le long des côtés et de la pointe.\n\nLa pointe de la langue ne touche jamais la crête dentaire pendant le \"schwa+r\" /ɚ/ ou le \"son r\" /r/ de l\'anglais américain.</item>
        <item>ɑr::Le \"son ar\" /ɑr/ est une voyelle contrôlée par le r. Techniquement, ce son est composé de deux sons distincts (son de voyelle + son \'r\' /r/). Il est présenté sous le nom de \"son ar\" /ɑr/ pour distinguer le fait que la partie vocalique du son est différente des diverses prononciations couramment utilisées pour l\'orthographe de la lettre \"a\".\n\nLe son \"ar\" /ɑr/ commence avec la langue dans la position d\'un \"o court\" /ɑ/. La pointe et le centre de la langue sont placés bas, à l\'intérieur des dents du bas. Le haut de la langue est presque au même niveau que le haut des dents du bas.\n\nPour passer à la partie \"r\" du son, le corps de la langue se déplace vers le haut. La partie médiane de la langue s\'élève de manière à ce que les côtés de la langue touchent les dents du milieu. L\'air passe sur le corps de la langue pour créer la partie /r/ du son. (REMARQUE : la méthode secondaire de production du /r/ peut être utilisée pour produire la deuxième partie du \"son ar\" /ɑr/ à la place de cette technique).</item>
        <item>ɔr::Le son \'ou\' /ɔr/ est une voyelle contrôlée par le r. Techniquement, ce son est composé de deux sons distincts (son de voyelle+son de r). Il est présenté ici sous le nom de \'son or\' /ɔr/ pour distinguer le fait que la partie vocalique du son est différente des diverses prononciations couramment utilisées pour la graphie \'o\'.\n\nLe son \"ou\" /ɔr/ commence avec les lèvres arrondies. La langue est repoussée vers l\'arrière et maintenue au milieu de la bouche, comme au début du son \"o long\" /oʊ/. Bien que la transcription de l\'alphabet phonétique international indique que le son ou commence par le symbole utilisé pour le son \"aw\" /ɔ/, il convient de noter que la langue n\'est pas aussi reculée que pour ce son.\n\nPour passer à la partie /r/ du son, les lèvres se détendent et le corps de la langue se déplace vers le haut et vers l\'avant. La partie médiane de la langue se soulève de sorte que les côtés de la langue touchent les dents du milieu. L\'air passe sur le corps de la langue pour créer la partie /r/ du son. (REMARQUE : la méthode secondaire de production du /r/ peut être utilisée pour produire la deuxième partie du /ɔr/ à la place de cette technique).</item>
        <item>ɛr::Le \"son air\" /ɛr/ est une voyelle contrôlée par le r. Techniquement, ce son est composé de deux sons distincts (son de voyelle + son \'r\' /r/). Il est présenté ici sous le nom de \"son aérien\" pour distinguer le fait que la partie vocalique du son est différente du \"a long\" /eɪ/ (bien que les graphies du son soient très similaires à celles du \"a long\" /eɪ/).\n\nLe \"son de l\'air\" /ɛr/ commence avec la langue légèrement arrondie vers le haut au milieu de la bouche. Les côtés de la langue peuvent légèrement toucher les dents du bas pendant la formation du début de ce son.\n\nPour passer à la partie /r/ du son, le corps de la langue se déplace vers le haut et vers l\'avant. La partie médiane de la langue se soulève de sorte que les côtés de la langue touchent les dents médianes. L\'air passe sur le corps de la langue pour créer la partie /r/ du son. (REMARQUE : la méthode secondaire de production du /r/ peut être utilisée pour produire la deuxième partie du \"son d\'air\" /ɛr/ à la place de cette technique).</item>
        <item>b::Le \"son b\" /b/ est voisé (les cordes vocales vibrent en le produisant), et est la contrepartie du \"son p\" non voisé /p/.\n\nPour créer le /b/, on empêche brièvement l\'air de sortir du conduit vocal en fermant les lèvres. Le son est aspiré lorsque l\'air est relâché. L\'aspiration d\'un /b/ est moins importante que celle d\'un /p/.</item>
        <item>ʧ::Le son \"ch\" /ʧ/ est non-voisé (les cordes vocales ne vibrent pas lors de sa production) et est le pendant du son \"j\" /ʤ/ voisé.\n\nPour créer le /ʧ/, l\'air est brièvement empêché de quitter le conduit vocal lorsque la pointe de la langue appuie sur la crête de la dent arrière tandis que les côtés de la langue appuient sur les dents latérales supérieures. Le son est aspiré lorsque l\'air est libéré avec la friction (similaire à la friction d\'un son sh).\n\nDe nombreux étudiants en anglais qui apprennent la prononciation trouvent souvent utile de considérer le /ʧ/ comme un arrêt de l\'air similaire à un \"son t\" (mais avec la langue un peu plus en arrière sur la crête dentaire), puis de le relâcher avec la friction d\'un \"son sh\" /ʃ/.</item>
        <item>d::Le son \"d\" /d/ est voisé (les cordes vocales vibrent en le produisant), et est la contrepartie du son \"t\" non voisé /t/.\n\nPour créer le /d/, l\'air est brièvement empêché de quitter le conduit vocal lorsque la pointe de la langue appuie sur la crête dentaire tandis que les côtés de la langue appuient sur les dents latérales supérieures. Le son est aspiré lorsque l\'air est relâché. L\'aspiration d\'un /d/ est inférieure à celle d\'un /t/.\n\nLes étudiants avancés en prononciation ESL/ELL doivent savoir que lorsque le /d/ est suivi d\'un \"son l\" /l/ ou d\'un \"son n\" /n/, l\'aspiration du /d/ n\'est pas relâchée de la même manière qu\'avant les autres sons. Au lieu de cela, une aspiration latérale est utilisée dans la combinaison /d+l/, et une aspiration nasale est utilisée dans la combinaison /d+n/.</item>
        <item>f::Le \"son f\" /f/ est non-voisé (les cordes vocales ne vibrent pas lors de sa production), et est le pendant du \"son v\" /v/ voisé.\n\nPour créer le /f/, la mâchoire est maintenue presque fermée. La partie supérieure de la lèvre inférieure est pressée très légèrement contre la partie inférieure des dents supérieures. L\'air est expulsé de la bouche entre les dents supérieures et la partie supérieure de la lèvre inférieure. Ce son doit être une consonne continue, c\'est-à-dire qu\'il doit pouvoir être produit pendant quelques secondes avec une prononciation régulière et sans à-coups pendant toute sa durée.\n\nLes lèvres restent généralement détendues pendant la production du /f/. Une erreur fréquente commise par les apprenants d\'anglais est de surproduire ce son en retroussant la lèvre inférieure sous les dents supérieures. Cela pose des problèmes lorsqu\'il s\'agit d\'associer d\'autres sons au /f/ ou à partir de celui-ci.</item>
        <item>g::Le \"son g\" /g/ est voisé (les cordes vocales vibrent en le produisant), et est le pendant du \"son k\" non voisé /k/.\n\nPour créer le /g/, l\'air est brièvement empêché de quitter le conduit vocal lorsque l\'arrière de la langue se soulève et appuie sur le palais mou à l\'arrière de la bouche. Le son est aspiré lorsque l\'air est relâché. La quantité d\'aspiration utilisée pour produire un /g/ est inférieure à celle utilisée pour un /k/.</item>
        <item>h::Le \"son h\" /h/ est non-voisé et les cordes vocales ne vibrent pas pendant la production de ce son.\n\nPour produire le son h, l\'arrière de la langue se resserre légèrement dans la gorge. La partie supérieure/avant de la langue ainsi que les lèvres se déplacent souvent en forme de sons environnants en même temps que le son h est produit.\n\nUne erreur fréquente commise par les apprenants d\'anglais est de surproduire le /h/ en comprimant trop la langue dans la gorge ou en prononçant le son.</item>
        <item>ʤ::Le son \"j\" /ʤ/ est voisé (les cordes vocales vibrent lors de sa production) et est le pendant du son \"ch\" non voisé /ʧ/.\n\nPour créer le /ʤ/, l\'air est brièvement empêché de quitter le conduit vocal lorsque la pointe de la langue appuie sur la crête de la dent arrière tandis que les côtés de la langue appuient sur les dents latérales supérieures. Le son est aspiré lorsque l\'air est libéré avec la friction (similaire à la friction du \"son zh\" /ʒ/).\n\nLes personnes qui apprennent l\'anglais trouvent souvent utile de considérer le /ʤ/ comme un arrêt de l\'air similaire au son \"d\" /d/ (mais avec la langue un peu plus en arrière sur la crête dentaire), puis de le relâcher avec le frottement d\'un /ʒ/.</item>
        <item>k::Le \"son k\" /k/ est non-voisé (les cordes vocales ne vibrent pas en le produisant), et est le pendant du \"son g\" /g/ voisé.\n\nPour créer le /k/, l\'air est brièvement empêché de quitter le conduit vocal lorsque l\'arrière de la langue se soulève et appuie sur le palais mou à l\'arrière de la bouche. Le son est aspiré lorsque l\'air est relâché. La quantité d\'aspiration utilisée pour produire un /k/ est plus importante que celle utilisée pour un /g/.</item>
        <item>l::Il existe deux formations du \"son l\", également appelées allophones du \"son l\" : un \"l clair\" et un \"l vélaire\" (ou foncé). Le \"l vélaire\" est représenté par le symbole /ɫ/ de l\'alphabet phonétique international.\n\nCe qui suit est une description du son l, ci-après simplement appelé le \"son l\" /l/.\n\nPour produire le /l/, la pointe de la langue est placée contre le milieu de la crête dentaire. Le son est produit lorsque l\'air se déplace le long de la pointe de la langue, entre l\'avant de la langue et les dents latérales.</item>
        <item>m::Pour produire le son \"m\" /m/, les lèvres sont pressées l\'une contre l\'autre, ce qui empêche l\'air de sortir de la bouche. Le palais mou s\'abaisse, ce qui permet à l\'air de sortir par le nez. Le son est vocal, c\'est-à-dire que les cordes vocales vibrent en le produisant.</item>
        <item>n::Pour produire le son \"n\" /n/, on empêche l\'air de sortir de la bouche en appuyant la pointe de la langue sur la crête dentaire et les côtés de l\'avant de la langue sur les dents latérales. Le palais mou s\'abaisse, ce qui permet à l\'air de sortir par le nez. Le son est vocalisé, c\'est-à-dire que les cordes vocales vibrent en le produisant</item>
        <item>ŋ::Pour créer le son \"ng\" /ŋ/, l\'air est empêché de quitter le conduit vocal lorsque l\'arrière de la langue se soulève et appuie sur le palais mou à l\'arrière de la bouche. Le palais mou s\'abaisse, ce qui permet à l\'air de sortir par le nez. Le son est vocal, et les cordes vocales vibrent en le produisant.</item>
        <item>p::Le \"son p\" /p/ est non-voisé (les cordes vocales ne vibrent pas en le produisant), et est le pendant du \"son b\" /b/ voisé.\n\nPour créer le /p/, on empêche brièvement l\'air de quitter le conduit vocal en fermant les lèvres. Le son est aspiré lorsque l\'air est relâché. L\'aspiration d\'un /p/ est plus importante que celle d\'un /b/.</item>
        <item>r::Il existe deux façons différentes de produire le son \"r\" /r/, et bien que le placement de la langue soit très différent entre les deux, le son qu\'ils produisent est très similaire. Un aspect important du son américain /r/ est que la pointe de la langue ne touche jamais l\'arête de la dent pendant ce son !\n\nMéthode 1 (solide) : Le dos de la langue est relevé de sorte que les côtés de la langue touchent les dents du fond. Le centre du dos de la langue est plus bas et l\'air passe par ce sillon pour créer le son. Le bout de la langue peut pointer vers le haut ou rester bas.\n\nMéthode 2 (en pointillés) : La pointe de la langue est relevée et recourbée derrière la crête dentaire, tandis que l\'arrière de la langue reste bas.\n\nLes élèves doivent expérimenter pour trouver la méthode individuelle la plus efficace. De plus, le /r/ interagit avec les sons adjacents, ce qui peut donner lieu à des positions qui sont une combinaison des méthodes ci-dessus.</item>
        <item>s::Le son \"s\" /s/ est non-voisé (les cordes vocales ne vibrent pas lors de sa production), et est le pendant du son \"z\" /z/ voisé.\n\nPour créer le /s/, l\'avant de la langue est placé près de la crête dentaire. La pointe de la langue doit être proche de la partie supérieure de l\'arrière des dents de devant. La langue reste tendue pendant que l\'air est poussé entre un petit sillon situé au centre de la pointe de la langue et l\'avant de la crête dentaire. Les côtés avant de la langue touchent les dents latérales vers l\'avant de la bouche. Les lèvres sont maintenues légèrement tendues pendant le son.\n\nLe /s/ est une consonne continue, ce qui signifie qu\'elle doit pouvoir être produite pendant quelques secondes avec une prononciation régulière et fluide pendant toute sa durée.</item>
        <item>ʃ::Le \"son sh\" /ʃ/ est non-voisé (les cordes vocales ne vibrent pas lors de sa production), et est le pendant du \"son zh\" /ʒ/ voisé.\n\nPour créer le /ʃ/, l\'air est forcé entre une large rainure au centre de l\'avant de la langue et l\'arrière de la crête dentaire. Les côtés de la lame de la langue peuvent toucher les dents latérales. Les lèvres restent légèrement tendues et peuvent être légèrement saillantes pendant la production du son.\n\nCe son est une consonne continue, c\'est-à-dire qu\'il doit pouvoir être produit pendant quelques secondes avec une prononciation régulière et sans à-coups pendant toute sa durée.</item>
        <item>t::Le son \"t\" /t/ est non-voisé (les cordes vocales ne vibrent pas en le produisant), et est la contrepartie du son \"d\" /d/ voisé.\n\nPour créer le /t/, l\'air est brièvement empêché de quitter le conduit vocal lorsque la pointe de la langue appuie sur la crête dentaire tandis que les côtés de la langue appuient sur les dents latérales supérieures. Le son est aspiré lorsque l\'air est relâché. L\'aspiration d\'un /t/ est plus importante que celle d\'un /d/, en particulier lorsqu\'il s\'agit du premier son d\'un mot ou du premier son d\'une syllabe accentuée.\n\nLes étudiants avancés en prononciation ESL/ELL doivent être conscients des allophones /t/, qui sont nombreux. Le /t/ n\'est généralement prononcé comme décrit ci-dessus que dans les circonstances suivantes :\n\nc\'est le premier son d\'un mot\nc\'est le premier son d\'une syllabe accentuée\nil est précédé d\'une consonne (autre qu\'un son \"r\" /r/ ou une voyelle contrôlée par r)</item>
        <item>θ::Les sons \'voiced th\' /ð/ et \'unvoiced th\' /θ/ sont la seule paire de sons anglais qui partagent une seule et même orthographe. Pour cette raison, les sons \'th\' sont présentés ensemble dans cette leçon de prononciation ESL/ELL.\n\nÀ l\'exception du fait qu\'ils sont voisés ou non, les /ð/ et /θ/ sont presque identiques ; la pointe de la langue est placée derrière les dents antérieures supérieures. Le frottement se produit entre la pointe de la langue et les dents antérieures supérieures. Un frottement subtil peut également se produire entre le haut de l\'avant de la langue et la crête dentaire. Les lèvres restent détendues pendant la production des deux sons \"th\".\n\nUne autre méthode pour produire le son \"th\" consiste à placer le bout de la langue entre les dents de devant supérieures et inférieures. Bien que cette méthode produise le son correct, elle crée souvent des difficultés pour passer d\'un son à l\'autre. En effet, la langue doit être beaucoup plus avancée entre les dents de devant que derrière les dents de devant supérieures.\n\nLes sons \"th\" sont des consonnes continues, ce qui signifie qu\'ils doivent pouvoir être tenus pendant quelques secondes avec une prononciation régulière et fluide pendant toute leur durée. Comme il s\'agit de fricatives, la majeure partie du son provient du frottement de l\'air qui passe par une petite ouverture dans le conduit vocal.</item>
        <item>ð::Les sons \'voiced th\' /ð/ et \'unvoiced th\' /θ/ sont la seule paire de sons anglais qui partagent une seule et même orthographe. Pour cette raison, les sons \'th\' sont présentés ensemble dans cette leçon de prononciation ESL/ELL.\n\nÀ l\'exception du fait qu\'ils sont voisés ou non, les /ð/ et /θ/ sont presque identiques ; la pointe de la langue est placée derrière les dents antérieures supérieures. Le frottement se produit entre la pointe de la langue et les dents antérieures supérieures. Un frottement subtil peut également se produire entre le haut de l\'avant de la langue et la crête dentaire. Les lèvres restent détendues pendant la production des deux sons \"th\".\n\nUne autre méthode pour produire le son \"th\" consiste à placer le bout de la langue entre les dents de devant supérieures et inférieures. Bien que cette méthode produise le son correct, elle crée souvent des difficultés pour passer d\'un son à l\'autre. En effet, la langue doit être beaucoup plus avancée entre les dents de devant que derrière les dents de devant supérieures.\n\nLes sons \"th\" sont des consonnes continues, ce qui signifie qu\'ils doivent pouvoir être tenus pendant quelques secondes avec une prononciation régulière et fluide pendant toute leur durée. Comme il s\'agit de fricatives, la majeure partie du son provient du frottement de l\'air qui passe par une petite ouverture dans le conduit vocal.</item>
        <item>v::Le \"son v\" /v/ est voisé (les cordes vocales vibrent lors de sa production), et est le pendant du \"son f\" non voisé /f/.\n\nPour créer le /v/, la mâchoire est maintenue presque fermée. La partie supérieure de la lèvre inférieure est pressée très légèrement contre la partie inférieure des dents supérieures. L\'air est expulsé de la bouche entre les dents supérieures et la partie supérieure de la lèvre inférieure. Ce son est une consonne continue, ce qui signifie qu\'il doit pouvoir être produit pendant quelques secondes avec une prononciation régulière et fluide pendant toute sa durée.\n\nLes lèvres restent généralement détendues pendant le /v/. Une erreur fréquente des étudiants ESL/ELL est de surproduire ce son en retroussant la lèvre inférieure sous les dents supérieures. Cela crée des problèmes lors de l\'enchaînement avec le /v/.</item>
        <item>w::Le \"son w\" /w/ est produit lorsque la mâchoire est presque entièrement fermée et que les lèvres forment un petit cercle serré. Il s\'agit d\'un son voisé, c\'est-à-dire que les cordes vocales doivent vibrer pendant la production du son.\n\nLe /w/ est très similaire au son voyelle \'oo\' /u/ ; la seule différence est que les lèvres sont légèrement plus fermées lorsqu\'elles produisent le /w/. De plus, le /w/ est un son consonantique et ne peut pas créer une syllabe comme le fait une voyelle.</item>
        <item>y::La langue est étendue vers l\'avant, le corps de la langue étant très proche de la crête dentaire et du palais dur. En raison de la hauteur de la langue, la mâchoire reste relativement fermée pendant la formation de ce son. Les côtés de la langue touchent les dents supérieures latérales pendant le son. Les lèvres sont maintenues pratiquement fermées et ne sont ni tendues, ni en forme de cercle.\n\nREMARQUE : ce son est similaire à un \"e long\" /i/, tant au niveau du son que de la formation. Cependant, la langue est tenue plus près de la crête dentaire pendant le son \"y\" /y/ que pendant le son \"e long\" /i/.</item>
        <item>z::Le \"son z\" /z/ est voisé (les cordes vocales vibrent lors de sa production), et est le pendant du \"son s\" non voisé /s/.\n\nPour créer le /z/, l\'avant de la langue est placé près de la crête dentaire. La pointe de la langue doit être proche de la partie supérieure de l\'arrière des dents de devant. La langue est maintenue tendue pendant que l\'air est poussé entre une petite rainure au centre de la pointe de la langue et l\'avant de la crête dentaire. Les côtés avant de la langue touchent les dents latérales vers l\'avant de la bouche. Les lèvres sont maintenues légèrement tendues pendant le son.\n\nCe son est une consonne continue, c\'est-à-dire qu\'il doit pouvoir être produit pendant quelques secondes avec une prononciation régulière et sans à-coups pendant toute sa durée.</item>
        <item>ʒ::Le \"son zh\" /ʒ/ est voisé (les cordes vocales vibrent lors de sa production), et est le pendant du \"son sh\" /ʃ/ non voisé.\n\nPour créer le /ʒ/, l\'air est forcé entre une large rainure au centre de l\'avant de la langue et l\'arrière de la crête dentaire. Les côtés de la lame de la langue peuvent toucher les dents latérales. Les lèvres restent légèrement tendues et peuvent être légèrement saillantes pendant la production du son.\n\nLe /ʒ/ est une consonne continue, ce qui signifie qu\'elle doit pouvoir être maintenue pendant quelques secondes avec une prononciation régulière et fluide pendant toute sa durée.</item>
    </string-array>
</resources>