<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="sound_description">
        <item>eɪ::La \'a larga\' /eɪ/ es una vocal de dos sonidos. Es el sonido central de la palabra \'cake\' /keɪk/.\n\nPara pronunciar el sonido, comience con la lengua algo adelantada, pero en una posición neutra en la boca. A continuación, mientras la mandíbula se cierra ligeramente, mueva el cuerpo de la lengua hacia arriba hasta que esté cerca del borde del diente - similar a la posición de un sonido \'y\' /y/. Al final del sonido, las caras anteriores de la lengua tocan el interior de los dientes superiores.</item>
        <item>æ::La parte delantera de la lengua se empuja más hacia delante y se mantiene más baja en la boca al formar el sonido de la \"a corta\" /æ/ que con cualquier otro sonido vocálico. La punta de la lengua toca el interior de los dientes frontales inferiores. El cuerpo de la lengua se redondea ligeramente hacia arriba. La mandíbula baja y los labios se mantienen separados, permitiendo que toda la cavidad bucal permanezca abierta.</item>
        <item>i::La lengua está adelantada, con el cuerpo de la lengua cerca de la cresta del diente. (La lengua está más alta en la boca para este sonido que para cualquier otra vocal en inglés). Como la lengua está tan alta, la mandíbula está relativamente cerrada durante el sonido de la \"e larga\" /i/. Los lados de la lengua tocan los dientes superiores laterales durante el sonido.</item>
        <item>ɛ::La \'e corta\' /ɛ/ es un sonido vocálico relativamente relajado. El centro de la lengua se redondea ligeramente hacia arriba y los lados de la lengua pueden tocar ligeramente los dientes laterales superiores e inferiores. Los labios y la mandíbula están sueltos y relajados.</item>
        <item>ɑɪ::La \'i larga\' /ɑɪ/ es una vocal de 2 sonidos que termina en un breve \'sonido y\' /y/.\n\nParte 1: Al principio del sonido, la lengua está baja y toca los dientes laterales inferiores.\n\nParte 2: A medida que la mandíbula se cierra ligeramente, el cuerpo de la lengua se desplaza hacia arriba hasta situarse cerca del reborde dentario, de forma similar a la posición del sonido \'y\' /y/. Las caras anteriores de la lengua tocan el interior de los dientes laterales superiores.</item>
        <item>ɪ::Los labios están relajados y la zona central/frontal de la lengua está en la zona central/alta de la boca para este sonido. La neutralidad general y la posición relajada de la lengua y los labios es la razón por la que es una de las pronunciaciones utilizadas en una posición vocálica no acentuada.</item>
        <item>oʊ::La \'o larga\' /oʊ/ es una vocal de dos sonidos que termina en un breve \'sonido w\' /w/.\n\nParte 1: El cuerpo de la lengua se empuja hacia atrás y en una posición de boca baja a media y los dientes inferiores se pueden sentir a lo largo de los lados de la lengua.\n\nParte 2: El sonido se transforma en un \"sonido w\" /w/ levantando ligeramente la mandíbula mientras se cierran los labios formando un pequeño círculo. El cuerpo de la lengua se mueve hacia arriba hasta que la lengua está cerca de la parte posterior del paladar duro.</item>
        <item>ɑ::El tracto vocal está muy abierto para la producción del sonido de la \'o corta\' /ɑ/. De hecho, la mandíbula se mantiene más abierta y la parte posterior de la lengua se mantiene más baja para este sonido que para cualquier otra pronunciación vocálica del inglés americano. La lengua toca el interior de los dientes inferiores de modo que la parte superior de la lengua está casi al mismo nivel que la parte superior de los dientes inferiores. Los labios se mantienen abiertos y redondeados, pero relajados.</item>
        <item>ju::La \'u larga\' /yu/ es una vocal de 2 sonidos similar a un \'sonido y\' /y/ seguido de un \'sonido oo\' /u/.\n\nParte 1: La \"u larga\" /yu/ comienza con la mandíbula casi cerrada y la punta de la lengua muy cerca del borde del diente (similar al \"sonido y\" /y/).\n\nParte 2: El sonido se transforma en un \"sonido oo\" /u/ cerrando los labios en un pequeño círculo y bajando la parte delantera de la lengua. Al mismo tiempo que baja la parte delantera de la lengua, sube la parte trasera.</item>
        <item>ʌ::El cuerpo de la lengua está relajado y colocado bajo en la boca. Los lados de la lengua tocan ligeramente los dientes inferiores durante la formación del sonido. La mandíbula se mantiene en posición neutra y los labios están relajados.\n\nLa naturaleza general relajada de la formación de este sonido es la razón por la que se utiliza comúnmente para la pronunciación del sonido vocálico de una sílaba no acentuada. La \'i corta\' /ɪ/ también puede utilizarse en una sílaba átona, pero son más comunes la u corta /ʌ/ o la schwa /ə/.</item>
        <item>ʊ::Para crear el sonido \'otra u\' /ʊ/, la parte posterior de la lengua se eleva a una posición media-alta. Los lados de la lengua pueden tocar los dientes superiores hacia la parte posterior de la boca. La mandíbula se cierra ligeramente y los labios se estiran formando un círculo.</item>
        <item>u::Para crear el \"sonido oo\" /u/, los labios se estiran formando un círculo pequeño y tenso. Además, la parte posterior de la lengua se eleva a una posición alta y los lados de la lengua pueden tocar los dientes superiores en la parte posterior de la boca.</item>
        <item>ɔ::Toda la lengua se empuja hacia atrás y se mantiene baja durante la pronunciación del sonido \'aw\' /ɔ/. Los dientes laterales inferiores se pueden sentir junto a la parte delantera de la lengua durante el sonido. El dorso de la lengua se redondea ligeramente hacia arriba en la parte posterior de la boca. Los labios tienen forma ovalada y pueden sobresalir ligeramente.\n\nEl \'sonido aw\' /ɔ/ norteamericano es uno de los sonidos con mayor variación de pronunciación incluso dentro del continente. Algunas regiones de Estados Unidos no lo consideran un sonido diferente de la \'o corta\' /ɑ/. Sin embargo, en muchas regiones del país es un sonido único, por lo que se describe por separado.</item>
        <item>ɔɪ::El \'sonido oi\' /ɔɪ/ es una vocal de dos sonidos que termina en un breve \'sonido y\' /y/.\n\nParte 1: Al principio del sonido, la mandíbula está abierta hasta la mitad y el cuerpo de la lengua está en una posición baja en la boca. Los dientes inferiores se sienten a los lados de la lengua.\n\nParte 2: A continuación, la mandíbula se cierra ligeramente. El cuerpo de la lengua se desplaza hacia arriba hasta acercarse a la cresta dentaria, de forma similar a la posición del sonido \'y\' /y/. Las caras anteriores de la lengua tocan el interior de los dientes laterales superiores.</item>
        <item>aʊ::El \'sonido ow\' /aʊ/ es una vocal de dos sonidos que termina en un breve \'sonido w\' /w/.\n\nParte 1: El sonido comienza con la mandíbula abierta y el cuerpo de la lengua en posición baja en la boca. Los dientes inferiores se pueden sentir a los lados de la lengua.\n\nParte 2: A continuación, al cerrarse la mandíbula, los labios se cierran formando un pequeño círculo similar a la posición del sonido \'w\' /w/. El cuerpo de la lengua se mueve hacia arriba hasta que la lengua está cerca de la parte posterior del paladar duro.</item>
        <item>ɚ::Schwa+r\' /ɚ/ es una vocal controlada por la r. Este extraño sonido se crea de la misma manera que el \'sonido r\' /r/, y por lo tanto tiene las mismas dos opciones disponibles para pronunciarlo.\n\nLa primera opción consiste en elevar la parte posterior de la lengua de modo que sus lados toquen los dientes posteriores. El centro de la parte posterior de la lengua está más bajo y el aire viaja a través de este surco para crear el sonido.\n\nAlternativamente, la punta de la lengua puede elevarse y curvarse hacia atrás por detrás del reborde del diente, mientras que la parte posterior de la lengua permanece baja. El aire sigue pasando por detrás de la lengua, pero se desplaza más por los lados y la punta.\n\nLa punta de la lengua nunca toca la cresta del diente durante el \'schwa+r\' /ɚ/ o \'sonido r\' /r/ del inglés americano.</item>
        <item>ɑr::El \'sonido ar\' /ɑr/ es una vocal controlada por la r. Técnicamente este sonido son dos sonidos distintos (sonido vocálico+\'sonido r\' /r/). Se presenta con el nombre de \'sonido ar\' /ɑr/ para distinguir el hecho de que la parte vocálica del sonido es diferente de las diversas pronunciaciones comúnmente utilizadas para la grafía de la letra \'a\'.\n\nEl sonido \'ar\' /ɑr/ comienza con la lengua en la posición del sonido \'o corta\' /ɑ/. La punta y el centro de la lengua se sitúan bajos, dentro de los dientes inferiores. La parte superior de la lengua está casi al mismo nivel que la parte superior de los dientes inferiores.\n\nPara pasar a la parte \"r\" del sonido, el cuerpo de la lengua se mueve hacia arriba. La parte media de la lengua se eleva de modo que los lados de la lengua tocan los dientes centrales. El aire se desplaza sobre el cuerpo de la lengua para crear la porción /r/ del sonido. (NOTA: El método secundario de producción de la /r/ puede utilizarse para producir la segunda porción del \'sonido ar\' /ɑr/ en lugar de esta técnica).</item>
        <item>ɔr::El \'sonido o\' /ɔr/ es una vocal controlada por la r. Técnicamente este sonido son dos sonidos distintos (sonido vocálico+sonido r). Se presenta aquí bajo el nombre de \'sonido or\' /ɔr/ para distinguir el hecho de que la parte vocálica del sonido es diferente de las diversas pronunciaciones comúnmente utilizadas para la grafía \'o\'.\n\nEl sonido \'o\' /ɔr/ comienza con los labios redondeados. La lengua se empuja hacia atrás y se mantiene a media altura en la boca, de forma similar al comienzo de la \"o larga\" /oʊ/. Aunque la transcripción del Alfabeto Fonético Internacional muestra que el sonido o comienza con el símbolo utilizado para el sonido aw /ɔ/, observe que la lengua no está tan atrás como durante ese sonido.\n\nPara pasar a la parte /r/ del sonido, los labios se relajan y el cuerpo de la lengua se mueve hacia arriba y hacia delante. La parte media de la lengua se eleva de modo que los lados de la lengua tocan los dientes centrales. El aire se desplaza sobre el cuerpo de la lengua para crear la porción /r/ del sonido. (NOTA: El método secundario de producción de la /r/ puede utilizarse para producir la segunda porción de la /ɔr/ en lugar de esta técnica).</item>
        <item>ɛr::El \'sonido del aire\' /ɛr/ es una vocal controlada por la r. Técnicamente, este sonido son dos sonidos distintos (sonido vocálico+\'sonido r\' /r/). Se presenta aquí bajo el nombre de \'sonido de aire\' para distinguir el hecho de que la parte vocálica del sonido es diferente de la \'a larga\' /eɪ/ (aunque las grafías del sonido son muy similares a las de la \'a larga\' /eɪ/).\n\nEl \"sonido de aire\" /ɛr/ comienza con la lengua ligeramente redondeada hacia arriba en el centro de la boca. Los lados de la lengua pueden tocar ligeramente los dientes inferiores durante la formación del comienzo de este sonido.\n\nPara pasar a la parte /r/ del sonido, el cuerpo de la lengua se mueve hacia arriba y hacia delante. La parte media de la lengua se eleva de modo que los lados de la lengua tocan los dientes centrales. El aire pasa por encima del cuerpo de la lengua para crear la parte /r/ del sonido. (NOTA: El método secundario para producir la /r/ puede utilizarse para producir la segunda porción del \'sonido de aire\' /ɛr/ en lugar de esta técnica).</item>
        <item>b::El sonido \"b\" /b/ es sonoro (las cuerdas vocales vibran al producirlo) y es la contrapartida del sonido \"p\" /p/, que no es sonoro.\n\nPara crear la /b/, se impide brevemente que el aire salga del tracto vocal cerrando los labios. Al soltar el aire, se produce la aspiración. La aspiración de la /b/ es menor que la de la /p/.</item>
        <item>ʧ::El sonido \'ch\' /ʧ/ no es sonoro (las cuerdas vocales no vibran durante su producción), y es la contrapartida del sonido sonoro \'j\' /ʤ/.\n\nPara crear el /ʧ/, se impide brevemente que el aire salga del tracto vocal cuando la punta de la lengua presiona contra la cresta dental posterior, mientras que los lados de la lengua presionan contra los dientes laterales superiores. El sonido se aspira cuando el aire sale con fricción (similar a la fricción de un sonido sh).\n\nA muchos estudiantes de pronunciación para aprender inglés les suele resultar útil pensar en el /ʧ/ como si detuviera el aire de forma similar a un \'sonido t\' (pero con la lengua un poco más atrás en la cresta dental), y luego lo soltara con la fricción de un \'sonido sh\' /ʃ/.</item>
        <item>d::El sonido \'d\' /d/ es sonoro (las cuerdas vocales vibran al producirlo), y es la contrapartida del sonido \'t\' /t/, que no es sonoro.\n\nPara crear la /d/, se impide brevemente que el aire salga del tracto vocal cuando la punta de la lengua presiona contra el reborde del diente mientras los lados de la lengua presionan contra los dientes laterales superiores. Al soltar el aire, se produce la aspiración. La aspiración de la /d/ es menor que la de la /t/.\n\nLos estudiantes avanzados de pronunciación ESL/ELL deben saber que cuando la /d/ va seguida de un \'sonido l\' /l/ o de un \'sonido n\' /n/, la aspiración de la /d/ no se libera de la misma manera que ante otros sonidos. En su lugar, se utiliza una aspiración lateral en la combinación /d+l/ y una aspiración nasal en la combinación /d+n/.</item>
        <item>f::El \"sonido f\" /f/ no es sonoro (las cuerdas vocales no vibran durante su producción), y es la contrapartida del \"sonido v\" sonoro /v/.\n\nPara crear la /f/, la mandíbula se mantiene casi cerrada. La parte superior trasera del labio inferior se presiona ligeramente contra la parte inferior de los dientes superiores. El aire sale por la boca entre los dientes superiores y la parte superior trasera del labio inferior. Este sonido debe ser una consonante continua, lo que significa que debe poder producirse durante unos segundos con una pronunciación uniforme y suave durante todo el tiempo.\n\nLos labios se mantienen relajados durante la producción de la /f/. Un error común que cometen los estudiantes de inglés es sobreproducir este sonido curvando el labio inferior bajo los dientes superiores. Esto crea problemas a la hora de enlazar otros sonidos con la /f/.</item>
        <item>g::El sonido \"g\" /g/ es sonoro (las cuerdas vocales vibran al producirlo), y es la contrapartida del sonido \"k\" /k/, que no es sonoro.\n\nPara crear la /g/, se impide brevemente que el aire salga del tracto vocal cuando la parte posterior de la lengua se eleva y presiona contra el paladar blando en la parte posterior de la boca. Al soltar el aire, se produce la aspiración. La cantidad de aspiración utilizada para producir una /g/ es menor que la de una /k/.</item>
        <item>h::El \"sonido h\" /h/ no es sonoro y las cuerdas vocales no vibran durante la producción de este sonido.\n\nPara crear el sonido h, la parte posterior profunda de la lengua se contrae ligeramente dentro de la garganta. La parte superior/frontal de la lengua, así como los labios, se moverán a menudo en la forma de los sonidos circundantes al mismo tiempo que se produce el sonido h.\n\nUn error común que cometen los estudiantes de inglés es sobreproducir la /h/ contrayendo demasiado la lengua dentro de la garganta o vocalizando el sonido.</item>
        <item>ʤ::El sonido \'j\' /ʤ/ es sonoro (las cuerdas vocales vibran durante su producción), y es la contrapartida del sonido \'ch\' /ʧ/, que no es sonoro.\n\nPara crear el /ʤ/, se impide brevemente que el aire salga del tracto vocal cuando la punta de la lengua presiona contra la cresta dental posterior mientras los lados de la lengua presionan contra los dientes laterales superiores. El sonido se aspira cuando el aire se libera con fricción (similar a la fricción de un \'sonido zh\' /ʒ/).\n\nA los estudiantes de inglés a menudo les resulta útil pensar en la /ʤ/ como si detuviera el aire de forma similar a un \'sonido d\' /d/ (pero con la lengua un poco más atrás en la cresta dental), y luego lo soltara con la fricción de una /ʒ/.</item>
        <item>k::El sonido \"k\" /k/ no es sonoro (las cuerdas vocales no vibran al producirlo), y es el equivalente al sonido \"g\" sonoro /g/.\n\nPara crear la /k/, se impide brevemente que el aire salga del tracto vocal cuando la parte posterior de la lengua se eleva y presiona contra el paladar blando en la parte posterior de la boca. Al soltar el aire, se produce la aspiración. La cantidad de aspiración utilizada para producir una /k/ es mayor que la utilizada para una /g/.</item>
        <item>l::Existen dos formaciones del \"sonido l\", también conocidas como alófonos del \"sonido l\": una \"l clara\" y una \"l velar\" (u oscura). La \"l velar\" se representa con el símbolo /ɫ/ del Alfabeto Fonético Internacional.\n\nA continuación se describe el sonido de la l, que en lo sucesivo se denominará simplemente \"sonido de la l\" /l/.\n\nPara crear la /l/, la punta de la lengua se coloca contra el centro del reborde del diente. El sonido se crea cuando el aire viaja junto a la punta de la lengua, entre la parte delantera de la lengua y los dientes laterales.</item>
        <item>m::Para crear el \"sonido m\" /m/, se presionan los labios, lo que impide que el aire salga de la boca. El paladar blando desciende, permitiendo que el aire salga por la nariz. El sonido es sonoro, por lo que las cuerdas vocales vibran al producirlo.</item>
        <item>n::Para crear el \"sonido n\" /n/, se impide que el aire salga de la boca presionando la punta contra el reborde dental y los lados de la parte anterior de la lengua contra los dientes laterales. El paladar blando desciende, permitiendo que el aire salga por la nariz. El sonido es sonoro, por lo que las cuerdas vocales vibran al producirlo.</item>
        <item>ŋ::Para crear el sonido \'ng\' /ŋ/, se impide que el aire salga del tracto vocal cuando la parte posterior de la lengua se eleva y presiona contra el paladar blando en la parte posterior de la boca. El paladar blando desciende, permitiendo que el aire salga por la nariz. El sonido es sonoro, por lo que las cuerdas vocales vibran al producirlo.</item>
        <item>p::El sonido \"p\" /p/ no es sonoro (las cuerdas vocales no vibran al producirlo) y es el equivalente al sonido \"b\" sonoro /b/.\n\nPara crear la /p/, se impide brevemente que el aire salga del tracto vocal cerrando los labios. Al soltar el aire, se produce la aspiración. La aspiración de una /p/ es mayor que la aspiración de una /b/.</item>
        <item>r::Existen dos formas diferentes de crear el sonido \'r\' /r/, y aunque la colocación de la lengua es bastante diferente entre ambas, el sonido que producen es muy similar. Un aspecto importante de la /r/ americana es que la punta de la lengua nunca toca el borde del diente durante este sonido.\n\nMétodo 1 (sólido): La parte posterior de la lengua se eleva de modo que los lados de la lengua tocan los dientes posteriores. El centro del dorso de la lengua está más bajo y el aire viaja a través de este surco para crear el sonido. La punta de la lengua puede apuntar hacia arriba o quedar baja.\n\nMétodo 2 (discontinuo): La punta de la lengua se eleva y se enrosca detrás del reborde del diente, mientras que la parte posterior de la lengua permanece baja.\n\nLos alumnos deben experimentar para encontrar el método individual más eficaz. Además, la /r/ interactúa con sonidos adyacentes, lo que puede dar lugar a posiciones que sean una combinación de los métodos anteriores.</item>
        <item>s::El sonido \"s\" /s/ no es sonoro (las cuerdas vocales no vibran durante su producción), y es la contrapartida del sonido \"z\" sonoro /z/.\n\nPara crear la /s/, la parte delantera de la lengua se coloca cerca del reborde del diente. La punta de la lengua debe estar cerca de la parte superior trasera de los dientes frontales superiores. La lengua se mantiene tensa mientras se empuja aire entre un pequeño surco a lo largo del centro de la punta de la lengua y la parte delantera del reborde del diente. Las caras anteriores de la lengua tocan los dientes laterales hacia la parte delantera de la boca. Los labios se mantienen ligeramente tensos durante el sonido.\n\nLa /s/ es una consonante continua, lo que significa que debe poder producirse durante unos segundos con una pronunciación uniforme y suave durante toda la duración.</item>
        <item>ʃ::El sonido \'sh\' /ʃ/ no es sonoro (las cuerdas vocales no vibran durante su producción), y es la contrapartida del sonido sonoro \'zh\' /ʒ/.\n\nPara crear el /ʃ/, se fuerza el aire entre una ranura ancha en el centro de la parte delantera de la lengua y la parte posterior de la cresta del diente. Los lados de la pala de la lengua pueden tocar los dientes laterales. Los labios se mantienen ligeramente tensos y pueden sobresalir un poco durante la producción del sonido.\n\nEste sonido es una consonante continua, lo que significa que debe poder producirse durante unos segundos con una pronunciación uniforme y suave durante toda la duración.</item>
        <item>t::El sonido \"t\" /t/ no es sonoro (las cuerdas vocales no vibran al producirlo) y es la contrapartida del sonido \"d\" sonoro /d/.\n\nPara crear la /t/, se impide brevemente que el aire salga del tracto vocal cuando la punta de la lengua presiona contra el reborde del diente mientras los lados de la lengua presionan contra los dientes laterales superiores. Al soltar el aire, se produce la aspiración del sonido. La aspiración de una /t/ es mayor que la de una /d/, sobre todo cuando es el primer sonido de una palabra o el primer sonido de una sílaba acentuada.\n\nLos estudiantes avanzados de ESL/ELL deben conocer los alófonos de la /t/, que son muchos. Por lo general, la /t/ sólo se pronuncia como se ha descrito anteriormente en las siguientes circunstancias:\n\nes el primer sonido de una palabra\nes el primer sonido de una sílaba acentuada\nva precedido de un sonido consonántico (distinto del \"sonido r\" /r/ o de una vocal controlada por r)</item>
        <item>θ::Los sonidos \'th sonora\' /ð/ y \'th sorda\' /θ/ son el único par de sonidos en inglés que comparten una misma grafía. Por esta razón, los sonidos \'th\' se presentan juntos en esta lección de pronunciación ESL/ELL.\n\nCon la excepción de ser sonoras o átonas, la /ð/ y la /θ/ son casi idénticas; la punta de la lengua se sitúa detrás de los dientes frontales superiores. La fricción se produce entre la punta de la lengua y los dientes frontales superiores. También puede producirse una sutil fricción entre la parte superior de la parte delantera de la lengua y el reborde del diente. Los labios se mantienen relajados durante la producción de ambos sonidos \"th\".\n\nUn método alternativo para producir los sonidos \"th\" consiste en colocar la punta de la lengua entre los dientes frontales superiores e inferiores. Aunque este método produce el sonido correcto, a menudo crea dificultades en la transición hacia y desde otros sonidos. Esto se debe a que la lengua tiene que estar mucho más adelante entre los dientes frontales que detrás de los dientes frontales superiores.\n\nLos sonidos \"th\" son consonantes continuas, lo que significa que deben poder mantenerse durante unos segundos con una pronunciación uniforme y suave durante toda la duración. Al tratarse de sonidos fricativos, la mayor parte del sonido procede de la fricción del aire que viaja a través de una pequeña abertura en el tracto vocal.</item>
        <item>ð::Los sonidos \'th sonora\' /ð/ y \'th sorda\' /θ/ son el único par de sonidos del inglés que comparten una misma grafía. Por esta razón, los sonidos \'th\' se presentan juntos en esta lección de pronunciación ESL/ELL.\n\nCon la excepción de ser sonoras o átonas, la /ð/ y la /θ/ son casi idénticas; la punta de la lengua se sitúa detrás de los dientes frontales superiores. La fricción se produce entre la punta de la lengua y los dientes frontales superiores. También puede producirse una sutil fricción entre la parte superior de la parte delantera de la lengua y el reborde del diente. Los labios se mantienen relajados durante la producción de ambos sonidos \"th\".\n\nUn método alternativo para producir los sonidos \"th\" consiste en colocar la punta de la lengua entre los dientes frontales superiores e inferiores. Aunque este método produce el sonido correcto, a menudo crea dificultades en la transición hacia y desde otros sonidos. Esto se debe a que la lengua tiene que estar mucho más adelante entre los dientes frontales que detrás de los dientes frontales superiores.\n\nLos sonidos \"th\" son consonantes continuas, lo que significa que deben poder mantenerse durante unos segundos con una pronunciación uniforme y suave durante toda la duración. Al tratarse de sonidos fricativos, la mayor parte del sonido procede de la fricción del aire que viaja a través de una pequeña abertura en el tracto vocal.</item>
        <item>v::El \"sonido v\" /v/ es sonoro (las cuerdas vocales vibran durante su producción) y es el equivalente del \"sonido f\" /f/, que no es sonoro.\n\nPara crear la /v/, la mandíbula se mantiene casi cerrada. La parte superior trasera del labio inferior se presiona ligeramente contra la parte inferior de los dientes superiores. El aire sale por la boca entre los dientes superiores y la parte superior trasera del labio inferior. Este sonido es una consonante continua, lo que significa que debe poder producirse durante unos segundos con una pronunciación uniforme y suave durante todo el tiempo.\n\nLos labios se mantienen relajados durante la /v/. Un error común que cometen los alumnos de ESL/ELL es sobreproducir este sonido curvando el labio inferior bajo los dientes superiores. Esto crea problemas al enlazar desde y hacia la /v/.</item>
        <item>w::El sonido \"w\" /w/ se produce con la mandíbula casi cerrada y los labios formando un círculo pequeño y apretado. El sonido es sonoro, por lo que las cuerdas vocales deben vibrar durante la producción del sonido.\n\nLa /w/ es muy parecida al sonido vocálico /u/; la única diferencia es que los labios se cierran un poco más al emitir la /w/. Además, la /w/ es una consonante y no puede formar una sílaba como una vocal.</item>
        <item>y::La lengua está extendida hacia delante, con el cuerpo de la lengua muy cerca del reborde dentario y del paladar duro. Como la lengua está tan alta, la mandíbula se mantiene relativamente cerrada durante la formación de este sonido. Los lados de la lengua tocan los dientes superiores laterales durante el sonido. Los labios se mantienen cerrados en su mayor parte y no se tensan ni adquieren forma circular.\n\nNOTA: Este sonido es similar a la \"e larga\" /i/ tanto en sonido como en formación. Sin embargo, la lengua se mantiene más cerca de la cresta dental durante el sonido \'y\' /y/ que durante el sonido \'e larga\' /i/.</item>
        <item>z::El sonido \"z\" /z/ es sonoro (las cuerdas vocales vibran durante su producción), y es la contrapartida del sonido \"s\" /s/, que no es sonoro.\n\nPara crear la /z/, la parte delantera de la lengua se coloca cerca del reborde del diente. La punta de la lengua debe estar cerca de la parte superior trasera de los dientes frontales superiores. La lengua se mantiene tensa mientras se empuja aire entre un pequeño surco a lo largo del centro de la punta de la lengua y la parte delantera del reborde del diente. Las caras anteriores de la lengua tocan los dientes laterales hacia la parte delantera de la boca. Los labios se mantienen ligeramente tensos durante el sonido.\n\nEste sonido es una consonante continua, lo que significa que debe poder producirse durante unos segundos con una pronunciación uniforme y suave durante toda la duración.</item>
        <item>ʒ::El sonido \'zh\' /ʒ/ es sonoro (las cuerdas vocales vibran durante su producción), y es la contrapartida del sonido \'sh\' /ʃ/, que no es sonoro.\n\nPara crear el /ʒ/, se fuerza el aire entre una ranura ancha en el centro de la parte delantera de la lengua y la parte posterior de la cresta del diente. Los lados de la pala de la lengua pueden tocar los dientes laterales. Los labios se mantienen ligeramente tensos y pueden sobresalir un poco durante la producción del sonido.\n\nLa /ʒ/ es una consonante continua, lo que significa que debe poder mantenerse durante unos segundos con una pronunciación uniforme y suave durante todo el tiempo.</item>
    </string-array>
</resources>