<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="sound_description">
        <item>eɪ::\'Длинная гласная a\' /eɪ/ состоит из двух звуков. Средний звук в слове \'cake\' /keɪk/.\n\nЧтобы произнести этот звук, язык подвинут несколько вперед, но сохраняет во рту нейтральную позицию. Далее, легонько сдвигая челюсти друг к другу, двигайте язык вверх пока он не окажется рядом с зубами - как в положении звука \'y\' /y/. В конце звука боковые стороны передней части языка изнутри должны касаться верхних зубов.</item>
        <item>æ::При формировании \'короткой a\' /æ/ передняя часть языка тянется дальше вперед и удерживается во рту ниже, чем любая другая гласная. Кончик языка изнутри дотрагивается до передних зубов. Сам язык немного скругляется вперед, челюсть опускается, а губы держатся раскрытыми, чтобы вся ротовая полость оставалась открытой. </item>
        <item>i::Язык находится спереди, ближе к зубам. (Для этого звука язык находится во рту выше, чем для любой другой гласной в английском.) Поскольку язык находится так высоко при произнесении \'длинного e\' /i/, челюсть скорее закрыта. Боковые стороны языка касаются верхних боковых зубов. </item>
        <item>ɛ::Короткая \'e\' /ɛ/ является относительно расслабленным гласным звуком. Середина языка округляется немного вверх и боковые стороны языка могут слегка касаться верхних и нижних боковых зубов. Губы и челюсть расслабленны и свободны.</item>
        <item>ɑɪ::\'Длинная i\' /ɑɪ/ состоит из двух звуков и заканчивается коротким \'звуком y\' /y/.\n\nЧасть 1: В начале звука, язык опускается низко и касается нижних боковых зубов.\n\nЧасть 2:Челюсть слегка закрывается, а язык двигается вперед к зубному гребню, как это происходит в звуке \'y\' /y/. Боковые стороны языка спереди касаются верхних боковых зубов</item>
        <item>ɪ::Губы расслаблены и центральная/передняя часть языка находится в центральной/верхней части рта. При неударном положении гласной положение языка и губ в общем нейтральное и расслабленное. Благодаря общей нейтральности и расслабленному положению языка и губ это произношение используется для безударной гласной.</item>
        <item>oʊ::\'Длинный o\' /oʊ/ состоит из двух звуков и заканчивается коротким \'звуком \'w\' /w/.\n\nЧасть 1: Язык двигается назад и в нижне-среднее положение рта, и боковыми сторонами языка можно почувствовать нижние зубы.\n\nЧасть 2:Звук переходит в \'звук w\' /w/ путем легкого поднятия челюсти с закрытием губ в небольшую трубочку. Язык двигается вперёд до твердого нёба.</item>
        <item>ɑ::Речевой тракт открыт при произнесении \'короткого o\' /ɑ/. Фактически, челюсть более открыта, а задняя часть языка удерживается ниже для этого звука, чем для любого другого гласного звука американского английского. Язык касается внутренней стороны нижних зубов так, что верхняя часть языка почти совпадает с верхней частью нижних зубов. Губы держатся открытыми и округлыми, но расслабленными</item>
        <item>ju::\'Длинный u\' /yu/ состоит из двух звуков - \звука \'y\' /y/, после которого идет \'звук oo\' /u/.\n\nЧасть 1:\'длинный u\' /yu/ начинается с в основном закрытой челюсти, и кончик языка находится очень близко к зубному гребню (похож на  \'звук y\' /y/).\n\nЧасть 2: звук переходит в \'звук oo\' /u/ когда закрывают губы в небольшой круг, опуская переднюю часть языка. В то же время, когда передняя часть языка опускается, задняя часть языка поднимается.</item>
        <item>ʌ::Язык расслаблен и низко посажен во рту. Боковые стороны языка слегка касаются нижних зубов во время формирования звука. Челюсть удерживается в нейтральном положении, а губы расслаблены.\n\nОбщий расслабленный характер образования этого звука является причиной того, что он обычно используется для произношения гласного звука безударного слога. Звук \'короткий i\' /ɪ/ может также использоваться в безударном слоге, но короткие u /ʌ/ или шва /ə/ более распространены.</item>
        <item>ʊ::Чтобы признести \'другой u\' /ʊ/ звук, задняя часть языка поднимается до среднего высокого положения. Боковые стороны языка могут касаться верхних зубов по направлению к задней части рта. Челюсть слегка сомкнута, а губы вытянуты в свободный круг</item>
        <item>u::Чтобы признести \'звук oo\' /u/, губы вытягиваются в напряженный, небольшой круг. Кроме того, задняя часть языка поднята в высокое положение и боковые стороны языка могут касаться верхних зубов в задней части рта</item>
        <item>ɔ::Весь язык отталкивается назад и держится низко во время произношения \'звука aw\' /ɔ/. Нижние боковые зубы должны чувствоваться рядом с передней частью языка во время произнесения звука. Задняя часть языка имеет только небольшое округление вверх в самой задней части рта. Губы принимают в овальную форму, и могут немного выпирать наружу.\n\nСевероамериканский \'звук aw\' /ɔ/ является одним из звуков с наибольшей вариацией произношения даже внутри страны. В некоторых регионах Соединенных Штатов его даже не считают отличным от \'короткого o\' /ɑ/. Однако во многих регионах страны это отдельный звук, поэтому он описывается отдельно.</item>
        <item>ɔɪ::\'Звук oi\' /ɔɪ/ - это гласный, состоящий из двух звуков. Заканчивается кратким \'звуком y\' /y/.\n\nЧасть 1: в начале звука челюсть открыта примерно на полпути, а язык находится в низком положении во рту. Нижние зубы можно почувствовать боковыми сторонами языка.\n\nЧасть 2: затем челюсть слегка закрывается. Язык движется вверх, пока не окажется у зубов, как в положении звука \'y\' /y/. Передние стороны языка касаются внутренней стороны верхних боковых зубов.</item>
        <item>aʊ::\'Звук ow\' /aʊ/ - гласный, состоящий из двух звуков. Заканчивается кратким \'звуком w\' /w/.\n\nЧасть 1: звук начинается с открытой челюсти и язык во рту находится в нижнем положении. Нижние зубы можно почувствовать боковыми сторонами языка.\n\nЧасть 2: далее, когда челюсть закрывается, губы смыкаются в небольшой круг, похожий на положение \'звука w\' /w/. Язык движется вверх до тех пор, пока не окажется рядом с задней частью твердого нёба.</item>
        <item>ɚ::\'Шва+r\' /ɚ/ - является r-управляемым гласным. Этот странный звук создается так же, как и \'звук r\' /r/, и поэтому так же может произноситься двумя вариантами.\n\nПервый вариант состоит в том, чтобы поднять заднюю часть языка так, чтобы стороны языка касались задних зубов. Центр задней части языка находится ниже и воздух перемещается через этот паз для создания звука.\n\nАльтернативно, кончик языка можно поднять и загнуть назад за зубной гребень в то время как задняя часть языка остается внизу. Воздух все еще проходит по задней части языка, но движется больше по бокам и кончику.\n\nКончик языка никогда не касается зубного гребня в \'шве+r\' /ɚ/ или \'звуке r\' /r/.</item>
        <item>ɑr::\'Звук ar\' /ɑr/ - является r-управляемым гласным. Технически этот звук представляет собой два различных звука (гласный звук+\'звук r\' /r/). Он представлен здесь под названием \'звук ar\' /ɑr/, чтобы выделить тот факт, что гласная часть звука отличается от различных обычно используемых произношений для написания буквы \'a\'.\n\nЗвук \'ar\' /ɑr/ начинается с языка в положении короткого \'звука o\' /ɑ/. Кончик и центр языка расположены низко, внутри нижних зубов. Верхняя часть языка почти совпадает с верхней частью нижних зубов.\n\nПри переходе к \'r\' части звука, язык движется вверх. Средняя часть языка поднимается вверх таким образом, что стороны языка соприкасаются со средними зубами. Воздух проходит по языку для создания /r/ части звука. (Примечание: второй способ получения /r/ может быть использован для получения второй части \'звука ar\' /ɑr/ вместо этой техники.)</item>
        <item>ɔr::\'Звук or\' /ɔr/ является r-управляемым гласным. Технически этот звук представляет собой два различных звука (гласный звук+звук r). Он представлен здесь под названием \'звук or\' /ɔr/, чтобы выделить тот факт, что гласная часть звука отличается от различных обычно используемых произношений для написания звука \'o\'.\n\nВ начале \'звука or\' /ɔr/ губы округлены. Язык отталкивается назад и удерживается средне-низко во рту, подобно началу \'длинного o\' /oʊ/. Хотя транскрипция международного фонетического алфавита показывает, что звук or начинается с символа, используемого для \'звука aw\' /ɔ/, следует обратить внимание, что язык располагается не так далеко сзади, как во время этого звука.\n\nПри переходе к /r/ части звука губы расслабляются, а язык движется вверх и вперед. Средняя часть языка приподнимается так, что боковые стороны языка касаются средних зубов. Воздух перемещается по телу языка, чтобы создать /r/ часть звука. (Примечание: второй способ получения /r/ может быть использован для получения второй части звука /ɔr/ вместо этого метода.)</item>
        <item>ɛr::\'Воздушный звук\' /ɛr/ является r-управляемым гласным. Технически этот звук представляет собой два различных звука (гласный звук+звук /r/). Он представлен здесь под названием \'воздушный звук\', чтобы выделить тот факт, что гласная часть звука отличается от \'длинной a\' /eɪ/ (хотя запись звука очень похожа на ту, что для \'длинной a\' /eɪ/).\n\n\'Воздушный звук\' /ɛr/ начинается с закругленным немного вверх языком в середине рта. Боковые стороны языка могут слегка прикасаться к нижним зубам во время формирования начала этого звука.\n\nДля перехода к /r/ части звука, язык движется вверх и вперед. Средняя часть языка приподнимается так, что боковые стороны языка касаются средних боковых зубов. Воздух перемещается по языку во время /r/ части звука. (Примечание: второй способ получения /r/ может быть использован для получения второй части звука \'воздушного звука\' /ɛr/ вместо этого метода.)</item>
        <item>b::\'Звук b\' /b/ звонкий (голосовые связки вибрируют, производя его), и является аналогом беззвучного звука \'p\' /p/.\n\nДля создания /b/, закрытые губы на короткое время блокируют воздуху выход из голосового тракта. Звук произносится с придыханием, когда выпускается воздух. В случае со звуком /b/ придыхание не такое сильное, чем в случае с /p/.</item>
        <item>ʧ::\'Звук ch\' /ʧ/ глухой (голосовые связки не вибрируют при его произнесении), и является парой звонкого \'звука j\' /ʤ/.\n\nПри произнесении /ʧ/ блокируется выход воздуха из голосового тракта, когда кончик языка прижимается к концу зубного гребня в то время как боковые стороны языка прижимаются к верхним боковым зубам. Звук произносится с придыханием, когда воздух выпускается с трением (подобно трению звука sh).\n\nМногим студентам, изучающим произношение английского языка, часто помогает сравнение /ʧ/ с со звуком \'t\', в котором также задерживается воздух (но язык немного более сзади на зубном гребне), а затем отпускается с трением как в звуке \'sh\' /ʃ/.</item>
        <item>d::\'Звук \'d\' /d/ звонкий (голосовые связки вибрируют, когда он произносится), и является аналогом глухого звука \'t\' /t/.\n\nПри произнесении /ʧ/ задерживается выход воздуха из голосового тракта, когда кончик языка прижимается к концу зубного гребня в то время как боковые стороны языка прижимаются к верхним боковым зубам. Звук произносится с придыханием, когда выпускается воздух. придыхание в случае со звуком /d/ не такое сильное, как в случае звука /t/.\n\nСтудентам, изучающим произношение на продвинутом уровне стоит знать, что когда после /d/ следует \'звук l\' или \'звук n\' /n/, придыхание в звуке /d/ не происходит в том же порядке как и перед другими звуками. Вместо этого, используется латеральное придыхание в случае сочетания /d+l/, и носовое придыхание в случае /d+n/.</item>
        <item>f::\'Звук f\' /f/ является глухим (голосовые связки не вибрируют когда он произносится), и является аналогом звонкого \'звука v\' /v/.\n\nПри произнесении /f/, челюсть удерживается почти закрытой. Верхняя задняя сторона нижней губы очень легко вдавливается в нижнюю часть верхних зубов. Воздух выталкивается изо рта между верхними зубами и верхней задней стороной нижней губы. Этот звук должен быть непрерывным согласным, что означает, что его можно произнести ровно и плавно в течение нескольких секунд.\n\nГубы держатся в основном расслабленно во время произнесения /f/. Распространенной ошибкой изучающих английский язык является слишком сильное произнесение этого звука путем скручивания нижней губы под верхними зубами. Это создает проблемы при сочетании других звуков перед /f/ и после него.</item>
        <item>g::\'Звук g\' /g/ звонкий (голосовые связки вибрируют, когда он произносится), и является аналогом глухого звука \'k\' /k/.\n\nПри произнесении /g/, выход воздуха из голосового тракта задерживается, когда задняя часть языка поднимается и прижимается к мягкому нёбу в задней части рта. Звук произносится с придыханием, когда выпускается воздух. придыхание, в случае произнесения /g/ меньше, чем для звука /k/.</item>
        <item>h::\'Звук h\' /h/ является глухим, и голосовые связки не вибрируют когда он произносится. Для произнесения звука h, задняя часть языка слегка сужается в горле. Верхняя/передняя часть языка, а также губы часто переходят в форму последующих/предыдущих звуков во время произнесения звука h.\n\nРаспространенной ошибкой изучающих английский язык является слишком сильное произнесение звука /h/, путём слишком сильного сжатия языка в горле или озвончения звука.</item>
        <item>ʤ::\'Звук j\' /ʤ/ звонкий (голосовые связки вибрируют, когда он произносится), и является парой глухого звука \'ch\' /ʧ/.\n\nПри произнесении /ʤ/, выход воздуха из голосового тракта задерживается, когда кончик языка прижимается к заднему зубному гребню, в то время как стороны языка прижимаются к верхним боковым зубам. Звук произносится с придыханием, когда воздух выпускается с трением (подобно трению \'звука zh\' /ʒ/).\n\nМожно представить звук /ʤ/ как звук \'d\' /d/, в котором воздух задерживается (но язык немного дальше назад на зубном гребне), а затем отпускается с трением в звук /ʒ/.</item>
        <item>k::\'Звук k\' /k/ глухой (голосовые связки не вибрируют при его создании), и является парой звонкого \'звука g\' /g/.\n\nПри произнесении /k/, выход воздуха из голосового тракта задерживается, когда задняя часть языка поднимается и прижимается к нёбу в задней части рта. Звук произносится с придыханием, когда выпускается воздух. Объем предыхания при произнесении /k/ больше, чем в случае звука /g/.</item>
        <item>l::Существуют два способа образования \'звука l\' — также известные как аллофоны \'звука l\':  \'светлый l\' и \'велярный\' (или тёмный) \'l\'. \'Велярный l\' представлен международным фонетическим алфавитом символом /ɫ/.\n\nНиже приводится описание для светлого l; далее просто \'звука l\' /l/.\n\nДля произнесения /l/, кончик языка помещается напротив середины зубного гребня. Звук создается, когда воздух перемещается вдоль кончика языка, между передней частью языка и боковыми зубами. Светлый оттенок произносится перед гласными звуками. Светлый оттенок достигается дополнительным поднятием средней части языка к мягкому нёбу, в результате чего спинка языка приобретает горбатый, выгнутый вверх вид. В остальных случаях (на конце слов и перед согласными) произносится темный оттенок. Тёмный оттенок достигается дополнительным поднятием задней спинки языка к мягкому нёбу, в результате чего поверхность языка между кончиком, упертым в альвеолы, и его задней частью, приобретает прямой плоский вид.</item>
        <item>m::Чтобы произнести \'звук m\' /m/, губы прижимаются друг к другу, в результате чего воздуху блокируется выход изо рта. Мягкое нёбо опускается, позволяя воздуху выходить через нос. Звук звонкий, поэтому голосовые связки при его произнесении вибрируют.</item>
        <item>n::Чтобы произнести \'звук n\' /n/, воздуху блокируется выход изо рта путём прижатия кончика языка к зубному гребню и боковых сторон передней части языка - к боковым зубам. Мягкое нёбо опускается, позволяя воздуху выйти через нос. Звук звонкий, поэтому голосовые связки при его произнесении вибрируют.</item>
        <item>ŋ::Чтобы произнести \'звук ng\' /ŋ/, воздух не должен покидать речевой тракт, когда задняя часть языка поднимается и прижимается к мягкому нёбу в задней части рта. Мягкое нёбо опускается, позволяя воздуху выходить через нос. Звук звонкий, поэтому голосовые связки при его произнесении вибрируют.</item>
        <item>p::\'Звук p\' /p/ глухой (голосовые связки не вибрируют при его произнесении), и является парой звонкому \'b\' /b/.\n\nПри произнесении /p/, выход воздуха из голосового тракта задерживается, когда задняя часть языка поднимается и прижимается к нёбу в задней части рта. Звук произносится с придыханием, когда выпускается воздух. придыхание при произнесении /p/ сильнее, чем для /p/.ъ</item>
        <item>r::Есть два способа произнести \'звук r\' /r/, и хотя для каждого из них язык находится в разных положениях, звук получается очень похожим. Важным аспектом американского /r/ является то, что кончик языка никогда не дотрагивается до зубного гребня!\n\nСпособ 1 (твёрдый): Задняя часть языка поднимается так, что боковые стороны языка касаются задних зубов. Центральная часть задней стороны языка находится ниже и воздух идет через этот желобок во время произнесения. Кончик языка может быть направлен вверх или оставаться внизу. Способ 2: (рваный) Кончик языка поднят и загнут назад, за зубной гребень, в то время как задняя часть языка опущена.\n\nСтоит попраковаться, чтобы найти более подходящий способ. Кроме того, /r/ взаимодействует с другими звуками, поэтому положение языка может быть комбинацией двух способов.</item>
        <item>s::\'Звук s\' /s/ глухой (голосовые связки не вибрируют при его произнесении), и является парой звонкому \'z\' /z/.\n\nПри произнесении /s/, передняя часть языка расположена вблизи зубного гребня. Кончик языка должен располагаться вблизи верхней задней части верха передних зубов. Язык держится в напряжении когда воздух проходит через небольшой желоб вдоль центра кончика языка и передней части зубного гребня. Передняя часть языка касается боковых зубов по направлению к передней части рта. Губы немного напряжены во время произнесения звука.\n\nЗвук /s/ является непрерывным согласным, что означает, что его можно произносить ровно и мягко в течение нескольких секунд.</item>
        <item>ʃ::\'Звук sh\' /ʃ/ глухой (голосовые связки не вибрируют при его произнесении), и является парой звонкому \'zh\' /ʒ/.\n\nПри произнесении /ʃ/, воздух принудительно идет между широким желобком в центре передней стороны языка и задней частью зубного гребня. Стороны языка могут касаться боковых зубов. Губы слегка напряжены, и могут немного выступать во время произнесения звука.\n\nЭтот звук является непрерывным согласным, что означает, что его можно произносить ровно и мягко в течение нескольких секунд.</item>
        <item>t::\'Звук t\' /t/ глухой (голосовые связки не вибрируют при его произнесении), и является парой звонкому \'d\' /d/.\n\nПри произнесении /t/, воздуху блокируется выход из речевого тракта в момент касания зубного гребня кончиком языка когда боковые стороны языка давят на верхние боковые зубы. Воздух выпускается с придыханием. В случае со звуком /t/ придыхание более сильное, чем для звука /d/, особенно в начале слова, или перед ударной гласной.\n\nСтудентам, изучающим английский на продвинутом уровне, следует помнить о множестве аллофонов звука /t/. Звук /t/ обычно произносится как описано выше в случаях, когда:\n\nон является первым звуком в слове\nявляется первым звуком ударного слога\nему предшествует согласный звук (кроме \'звука r\' /r/ или ротовой гласной)</item>
        <item>θ::Звуки \'звонкий th\' /ð/ and \'глухой th\' /θ/ английского имеют одинаковое написание. Ввиду этого, они представлены здесь как \'звуки th\'.\n\nЗа исключением звонкости звуки /ð/ и /θ/ почти идентичны; кончик языка располагается позади верхних передних зубов. Трение возникает между кончиком языки и верхними передними зубами. Небольшое трение может произойти между верхном передней части языка и зубным гребнем. Губы остаются расслабленными в случае произнесения обоих \'звуков th\'.\n\nДругим способом произнести \'звуки th\' можно поместив кончик языка между верхними и нижними передними зубами. Хотя этот способ позволяет произнести правильный звук, он часто создает трудности при переходе между другими звуками. Это происходит из-за того, что язык должен быть расположен намного более дальше впереди, когда между передними зубами, чем в случае с расположением позади верхних передних зубов.\n\nЗвуки \'th\' являются непрерывными согласными, что означает, что их можно произносить ровно и мягко в течение нескольких секунд. Поскольку эти звуки фрикативные (щелевые), большая часть звука происходит от воздуха, проходящего через небольшое отверстие в речевом тракте.</item>
        <item>ð::Звуки \'звонкий th\' /ð/ and \'глухой th\' /θ/ английского имеют одинаковое написание. Ввиду этого, они представлены здесь как \'звуки th\'.\n\nЗа исключением звонкости звуки /ð/ и /θ/ почти идентичны; кончик языка располагается позади верхних передних зубов. Трение возникает между кончиком языки и верхними передними зубами. Небольшое трение может произойти между верхном передней части языка и зубным гребнем. Губы остаются расслабленными в случае произнесения обоих \'звуков th\'.\n\nДругим способом произнести \'звуки th\' можно поместив кончик языка между верхними и нижними передними зубами. Хотя этот способ позволяет произнести правильный звук, он часто создает трудности при переходе между другими звуками. Это происходит из-за того, что язык должен быть расположен намного более дальше впереди, когда между передними зубами, чем в случае с расположением позади верхних передних зубов.\n\nЗвуки \'th\' являются непрерывными согласными, что означает, что их можно произносить ровно и мягко в течение нескольких секунд. Поскольку эти звуки фрикативные (щелевые), большая часть звука происходит от воздуха, проходящего через небольшое отверстие в речевом тракте.</item>
        <item>v::\'Звук v\' /v/ звонкий (голосовые связки вибрируют, когда он произносится), и является парой глухого \'звука f\' /f/.\n\nПри произнесении /v/, челюсть держится почти закрытой. Верх задней части нижней губы слегка прижат к нижней части верхних зубов. Воздух выталкивается изо рта между верхними зубами и верхом задней части нижней губы. Этот звук является непрерывным согласным, что означает, что его можно произносить ровно и мягко в течение нескольких секунд.\n\nГубы в основном расслаблены. Распространенной ошибкой обучающихся часто является слишком сильное произнесение этого звука, путём закручивания нижней губы под верхние зубы.</item>
        <item>w::\'Звук w\' /w/ произносится с почти сомкнутой челюстью и губы образуют небольшой, плотный круг. Этот звук звонкий, поэтому голосовые связки должны вибрировать при его произнесении.\n\Звук /w/ похож на гласную \'oo\' /u/; единственным отличием является то, что губы слегка более закрыты для звука /w/. Также /w/ является согласным и не может образовывать слог, в отличие от гласных.</item>
        <item>y::Язык вытянут вперед, и находится близко к зубному гребню и твердому нёбу. Поскольку язык находится высоко, челюсть скорее закрыта во время образования этого звука, а боковые стороны языка касаются верхних боковых зубов. Губы тоже скорее сомкнуты, и они не напряжены и не скруглены.\n\nСледует отметить, что этот звук похож на \'длинную e\' /i/ как звуком, так и в образованием, с той лишь разницей, что язык держится ближе к зубному гребню в \'звуке y\' /y/ чем в \'длинной e\' /i/.</item>
        <item>z::\'Звук z\' /z/ звонкий (голосовые связки вибрируют при его произнесении), и является парой глухому звуку \'s\' /s/.\n\nПри произнесении /z/, перед языка расположен вблизи зубного гребня. Кончик языка должен быть ближе к верхней задней части верхних передних зубов. Язык напрягается когда воздух тянется из небольшого желобка вдоль центра кончика языка и передней части зубного гребня. Передние боковые стороны языка соприкасаются с боковыми зубами в передней части рта. Губы немного напряжены.\n\nЭтот звук является непрерывным согласным, что означает, что его можно произносить ровно и мягко в течение нескольких секунд.</item>
        <item>ʒ::\'Звук zh\' /ʒ/ звонкий (голосовые связки вибрируют при его произнесении), и является парой глухому звуку \'sh\' /ʃ/.\n\nПри произнесении /ʒ/, воздух направляется между широким желобом в центре передней части языка и задней части зубного гребня. Боковые стороны языка могут дотрагиваться до зубов, расположенных сбоку. Губы держатся слегка напряженными и могут немного выступать во время произнесения звука.\n\nЗвук /ʒ/ является непрерывным согласным, что означает, что его можно произносить ровно и мягко в течение нескольких секунд.</item>
    </string-array>

</resources>