<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="sound_description">
        <item>eɪ::O \'a longo\' /eɪ/ é uma vogal com 2 sons. É o som do meio na palavra \'bolo\' /keɪk/.\n\nPara pronunciar o som, comece com a língua empurrada um pouco para a frente, mas numa posição neutra na boca. Depois, à medida que a mandíbula se fecha ligeiramente, mova o corpo da língua para cima até estar perto da crista dos dentes - semelhante à posição do som do \"y\" /y/. Os lados frontais da língua tocam o interior dos dentes superiores no final do som.</item>
        <item>æ::A parte da frente da língua é empurrada mais para a frente e é mantida mais baixa na boca quando se forma o som do \'a curto\' /æ/ do que com qualquer outro som de vogal. A ponta da língua tocará o interior dos dentes frontais inferiores. O corpo da língua é arredondado ligeiramente para cima. A mandíbula é abaixada e os lábios são mantidos separados, permitindo que toda a cavidade oral permaneça aberta.</item>
        <item>i::A língua está para a frente, com o corpo da língua perto da crista do dente. (A língua está mais alta na boca para este som do que para qualquer outra vogal em inglês). Devido ao facto de a língua estar tão alta, a mandíbula está relativamente fechada durante o som do \'e longo\' /i/. Os lados da língua tocam os dentes superiores e laterais durante o som.</item>
        <item>ɛ::O som do \'e curto\' /ɛ/ é um som de vogal relativamente relaxado. A parte central da língua é arredondada ligeiramente para cima e os lados da língua podem tocar levemente os dentes laterais superiores e inferiores. Os lábios e a mandíbula estão soltos e relaxados.</item>
        <item>ɑɪ::O \'i longo\' /ɑɪ/ é uma vogal de 2 sons que termina num breve \'som de y\' /y/.\n\nParte 1: No início do som, a língua está baixa e toca nos dentes laterais inferiores.\n\nParte 2: À medida que a mandíbula se fecha ligeiramente, o corpo da língua move-se para cima até estar perto da crista dentária, semelhante à posição do som do \"y\" /y/. Os lados frontais da língua tocam o interior dos dentes superiores e laterais</item>
        <item>ɪ::Os lábios estão relaxados e a área central/frontal da língua está na área central/alta da boca para este som. A neutralidade geral e a posição relaxada da língua e dos lábios é a razão pela qual é uma das pronúncias usadas numa posição de vogal átona.</item>
        <item>oʊ::O \'o longo\' /oʊ/ é uma vogal com dois sons que termina num breve \'som de w\' /w/.\n\nParte 1: O corpo da língua é empurrado para trás e numa posição baixa a média da boca e os dentes inferiores podem ser sentidos ao longo dos lados da língua.\n\nParte 2: O som passa para o som \"w\" /w/ levantando ligeiramente a mandíbula enquanto fecha os lábios num pequeno círculo. O corpo da língua move-se para cima até que a língua esteja perto da parte de trás do palato duro.</item>
        <item>ɑ::O trato vocal é muito aberto para a produção do som \'short o\' /ɑ/. Na verdade, a mandíbula é mantida mais aberta e a parte de trás da língua é mantida mais baixa para este som do que qualquer outra pronúncia de som de vogal do inglês americano. A língua toca o interior dos dentes inferiores, de modo que a parte superior da língua está quase nivelada com a parte superior dos dentes inferiores. Os lábios são mantidos abertos e arredondados, mas relaxados</item>
        <item>ju::O \'u longo\' /yu/ é uma vogal com 2 sons, semelhante a um \'som de y\' /y/ seguido de um \'som de oo\' /u/.\n\nParte 1: O \'u longo\' /yu/ começa com a mandíbula quase fechada e a ponta da língua muito perto da crista do dente (semelhante ao som do \'y\' /y/).\n\nParte 2: O som transita para o som \"oo\" /u/ fechando os lábios num pequeno círculo e baixando a parte da frente da língua. Ao mesmo tempo que a parte da frente da língua baixa, a parte de trás da língua levanta-se.</item>
        <item>ʌ::O corpo da língua está relaxado e colocado na parte inferior da boca. Os lados da língua tocam levemente os dentes inferiores durante a formação do som. A mandíbula é mantida numa posição neutra e os lábios estão relaxados.\n\nA natureza geral relaxada da formação deste som é a razão pela qual ele é comumente usado para a pronúncia do som da vogal de uma sílaba átona. O som do \'i curto\' /ɪ/ também pode ser usado numa sílaba átona, mas o u curto /ʌ/ ou o schwa /ə/ são mais comuns.</item>
        <item>ʊ::Para criar o som do \'outro u\' /ʊ/, a parte de trás da língua é levantada para uma posição média-alta. Os lados da língua podem tocar os dentes superiores na parte de trás da boca. A mandíbula é ligeiramente fechada e os lábios são puxados num círculo solto.</item>
        <item>u::Para criar o som \"oo\" /u/, os lábios são puxados num círculo pequeno e tenso. Para além disso, a parte de trás da língua é levantada para uma posição elevada e os lados da língua podem tocar nos dentes superiores na parte de trás da boca.</item>
        <item>ɔ::A língua inteira é empurrada para trás e mantida baixa durante a pronúncia do som \'aw\' /ɔ/. Os dentes laterais inferiores podem ser sentidos ao lado da frente da língua durante o som. A parte de trás da língua tem apenas um ligeiro arredondamento para cima na parte de trás da boca. Os lábios têm uma forma oval e podem ficar ligeiramente para fora.\n\nO som norte-americano \'aw\' /ɔ/ é um dos sons com maior variação na pronúncia, mesmo dentro do continente. Algumas regiões dos Estados Unidos não consideram que este seja um som diferente do \'o curto\' /ɑ/. No entanto, em muitas regiões do país é um som único; portanto, é descrito separadamente.</item>
        <item>ɔɪ::O \'som oi\' /ɔɪ/ é uma vogal com dois sons que termina num breve \'som y\' /y/.\n\nParte 1: No início do som, a mandíbula está aberta a meio e o corpo da língua está numa posição baixa na boca. Os dentes inferiores podem ser sentidos ao longo dos lados da língua.\n\nParte 2: De seguida, a mandíbula fecha-se ligeiramente. O corpo da língua move-se para cima até ficar perto da crista do dente, semelhante à posição do som do \"y\" /y/. Os lados frontais da língua tocam o interior dos dentes laterais superiores.</item>
        <item>aʊ::O som \'ow\' /aʊ/ é uma vogal com dois sons que termina num breve som \'w\' /w/.\n\nParte 1: O som começa com a mandíbula aberta e o corpo da língua numa posição baixa na boca. Os dentes de baixo podem ser sentidos ao longo dos lados da língua.\n\nParte 2: Depois, à medida que a mandíbula se fecha, os lábios fecham-se num pequeno círculo semelhante à posição do som do \"w\" /w/. O corpo da língua move-se para cima até que a língua esteja perto da parte de trás do palato duro.</item>
        <item>ɚ::Schwa+r\' /ɚ/ é uma vogal controlada pelo r. Este som estranho é criado da mesma forma que o \'som do r\' /r/, e, portanto, tem as mesmas duas opções disponíveis para pronunciá-lo.\n\nA primeira opção é levantar a parte de trás da língua de modo a que os lados da língua toquem nos dentes de trás. O centro da parte de trás da língua é mais baixo e o ar passa por esta ranhura para criar o som.\n\nEm alternativa, a ponta da língua pode ser levantada e enrolada atrás da crista do dente, enquanto a parte de trás da língua permanece baixa. O ar continua a viajar sobre a parte de trás da língua, mas move-se mais ao longo dos lados e da ponta.\n\nA ponta da língua nunca toca a crista do dente durante o \'schwa+r\' /ɚ/ ou \'r sound\' /r/ do inglês americano.</item>
        <item>ɑr::O som \'ar\' /ɑr/ é uma vogal controlada pelo r. Tecnicamente este som é dois sons distintos (som de vogal+\'som de r\' /r/). É apresentado com o nome \'som de ar\' /ɑr/ para distinguir o facto de que a porção vogal do som é diferente das várias pronúncias normalmente usadas para a grafia da letra \'a\'.\n\nO som \"ar\" /ɑr/ começa com a língua na posição de um som \"o curto\" /ɑ/. A ponta e o centro da língua estão baixos, dentro dos dentes inferiores. A parte superior da língua está quase nivelada com a parte superior dos dentes inferiores.\n\nPara fazer a transição para a parte \'r\' do som, o corpo da língua move-se para cima. A secção média da língua sobe para que os lados da língua toquem nos dentes do meio. O ar viaja sobre o corpo da língua para criar a parte /r/ do som. (NOTA: O método secundário de produzir o /r/ pode ser usado para produzir a segunda porção do som \'ar\' /ɑr/ em vez desta técnica).</item>
        <item>ɔr::O \'ou som\' /ɔr/ é uma vogal controlada pelo r. Tecnicamente, este som é dois sons distintos (som de vogal + som de r). É apresentado aqui sob o nome \'ou som\' /ɔr/ para distinguir o facto de que a porção vogal do som é diferente das várias pronúncias normalmente usadas para a grafia do \'o\'.\n\nO som \"ou\" /ɔr/ começa com os lábios arredondados. A língua é empurrada para trás e mantida no meio da boca, semelhante ao início de um \'o longo\' /oʊ/ som. Embora a transcrição do Alfabeto Fonético Internacional mostre que o som or começa com o símbolo usado para o som \'aw\' /ɔ/, note que a língua não está tão para trás como está durante esse som.\n\nPara fazer a transição para a parte /r/ do som, os lábios relaxam e o corpo da língua move-se para cima e para a frente. A secção média da língua levanta-se para que os lados da língua toquem nos dentes médios. O ar passa sobre o corpo da língua para criar a parte /r/ do som. (NOTA: O método secundário de produzir o /r/ pode ser usado para produzir a segunda porção do /ɔr/ em vez desta técnica).</item>
        <item>ɛr::O \'som do ar\' /ɛr/ é uma vogal controlada pelo r. Tecnicamente este som é dois sons distintos (som de vogal+\'som de r\' /r/). É apresentado aqui sob o nome \'som de ar\' para distinguir o facto de que a porção vogal do som é diferente do \'a longo\' /eɪ/ (embora as grafias do som sejam muito semelhantes às do \'a longo\' /eɪ/).\n\nO \"som do ar\" /ɛr/ começa com a língua arredondada ligeiramente para cima no meio da boca. Os lados da língua podem tocar levemente os dentes inferiores durante a formação do início deste som.\n\nPara fazer a transição para a parte /r/ do som, o corpo da língua move-se para cima e para a frente. A secção média da língua levanta-se para que os lados da língua toquem nos dentes do meio. O ar passa por cima do corpo da língua para criar a parte /r/ do som. (NOTA: O método secundário de produzir o /r/ pode ser usado para produzir a segunda parte do \'som do ar\' /ɛr/ em vez desta técnica).</item>
        <item>b::O som \'b\' /b/ é sonoro (as cordas vocais vibram ao produzi-lo) e é a contrapartida do som \'p\' /p/, não sonoro.\n\nPara criar o /b/, o ar é brevemente impedido de sair do trato vocal, fechando os lábios. O som é aspirado quando o ar é libertado. A aspiração de um /b/ é menor do que a aspiração de um /p/.</item>
        <item>ʧ::O som \'ch\' /ʧ/ é surdo (as cordas vocais não vibram durante a sua produção), e é a contrapartida do som \'j\' /ʤ/.\n\nPara criar o /ʧ/, o ar é brevemente impedido de sair do trato vocal quando a ponta da língua pressiona contra a crista do dente de trás enquanto os lados da língua pressionam contra os dentes laterais superiores. O som é aspirado quando o ar é libertado com fricção (semelhante à fricção de um som sh).\n\nMuitos estudantes de pronúncia da língua inglesa costumam achar útil pensar no /ʧ/ como uma paragem do ar semelhante a um \"som de t\" (mas com a língua um pouco mais atrás na crista do dente), e depois libertá-lo com a fricção de um \"som de sh\" /ʃ/.</item>
        <item>d::O som \'d\' /d/ é vocalizado (as cordas vocais vibram ao produzi-lo) e é a contrapartida do som \'t\' /t/, não vocalizado.\n\nPara criar o /d/, o ar é brevemente impedido de sair do trato vocal quando a ponta da língua pressiona a crista dentária enquanto os lados da língua pressionam os dentes laterais superiores. O som é aspirado quando o ar é libertado. A aspiração de um /d/ é menor do que a aspiração de um /t/.\n\nOs estudantes avançados de pronúncia ESL/ELL devem estar cientes de que quando o /d/ é seguido por um \'som l\' /l/ ou um \'som n\' /n/, a aspiração do /d/ não é libertada da mesma forma que antes dos outros sons. Em vez disso, uma aspiração lateral é usada na combinação /d+l/, e uma aspiração nasal é usada na combinação /d+n/.</item>
        <item>f::O som \'f\' /f/ é surdo (as cordas vocais não vibram durante a sua produção) e é a contrapartida do som \'v\' /v/.\n\nPara criar o /f/, a mandíbula é mantida quase fechada. A parte posterior superior do lábio inferior é pressionada muito ligeiramente contra a parte inferior dos dentes superiores. O ar é expelido pela boca entre os dentes superiores e a parte de trás do lábio inferior. Este som deve ser uma consoante contínua, o que significa que deve ser capaz de ser produzido durante alguns segundos com uma pronúncia uniforme e suave durante todo o tempo.\n\nOs lábios são mantidos quase sempre relaxados durante a produção do /f/. Um erro comum que os estudantes de inglês cometem é produzir este som em excesso, enrolando o lábio inferior sob os dentes superiores. Isto cria problemas quando se ligam outros sons ao /f/ e a partir dele.</item>
        <item>g::O \'som g\' /g/ é vocal (as cordas vocais vibram ao produzi-lo) e é a contrapartida do \'som k\' /k/, não vocalizado.\n\nPara criar o /g/, o ar é brevemente impedido de sair do trato vocal quando a parte de trás da língua se levanta e pressiona contra o palato mole na parte de trás da boca. O som é aspirado quando o ar é libertado. A quantidade de aspiração usada para produzir um /g/ é menor do que para um /k/.</item>
        <item>h::O som do \'h\' /h/ é surdo, e as cordas vocais não vibram durante a produção deste som.\n\nPara criar o som do h, o fundo da língua contrai-se ligeiramente dentro da garganta. A parte superior/frontal da língua, bem como os lábios, movem-se frequentemente para a forma dos sons circundantes ao mesmo tempo que o som do h está a ser produzido.\n\nUm erro comum que os estudantes de inglês cometem é a produção excessiva do /h/, apertando demasiado a língua dentro da garganta ou vocalizando o som.</item>
        <item>ʤ::O som \'j\' /ʤ/ é sonoro (as cordas vocais vibram durante a sua produção), e é a contrapartida do som \'ch\' /ʧ/ não sonoro.\n\nPara criar o /ʤ/, o ar é brevemente impedido de sair do trato vocal quando a ponta da língua pressiona contra a crista do dente de trás, enquanto os lados da língua pressionam contra os dentes laterais superiores. O som é aspirado quando o ar é libertado por fricção (semelhante à fricção do som do zh /ʒ/).\n\nOs estudantes de inglês costumam achar útil pensar no /ʤ/ como uma paragem de ar semelhante a um som de \"d\" /d/ (mas com a língua um pouco mais atrás na crista do dente), e depois libertá-lo com a fricção de um /ʒ/.</item>
        <item>k::O som \'k\' /k/ é surdo (as cordas vocais não vibram ao produzi-lo), e é a contrapartida do som \'g\' /g/.\n\nPara criar o /k/, o ar é brevemente impedido de sair do trato vocal quando a parte de trás da língua se levanta e pressiona contra o palato mole na parte de trás da boca. O som é aspirado quando o ar é libertado. A quantidade de aspiração usada para produzir um /k/ é maior do que a usada para um /g/.</item>
        <item>l::Existem duas formações do som do \'l\' - também conhecidas como alofones do \'som do l\': um \'l claro\' e um \'l\' velar (ou escuro). O \'l velar\' é representado pelo símbolo do Alfabeto Fonético Internacional /ɫ/.\n\nO seguinte é uma descrição para o l leve; daqui em diante simplesmente referido como o \'som l\' /l/.\n\nPara criar o /l/, a ponta da língua é colocada contra o meio da crista do dente. O som é criado quando o ar passa ao longo da ponta da língua, entre a parte da frente da língua e os dentes laterais.</item>
        <item>m::Para criar o som do \'m\' /m/, os lábios são pressionados, fazendo com que o ar seja impedido de sair da boca. O palato mole desce, permitindo que o ar saia pelo nariz. O som é vocalizado, pelo que as cordas vocais vibram ao produzi-lo.</item>
        <item>n::Para criar o som do \'n\' /n/, o ar é impedido de sair da boca pressionando a ponta contra a crista dos dentes e os lados da frente da língua contra os dentes laterais. O palato mole desce, permitindo que o ar saia pelo nariz. O som é vocalizado, pelo que as cordas vocais vibram ao produzi-lo</item>
        <item>ŋ::Para criar o som do \'ng\' /ŋ/, o ar é impedido de sair do trato vocal quando a parte de trás da língua se levanta e pressiona contra o palato mole na parte de trás da boca. O palato mole desce, permitindo que o ar saia pelo nariz. O som é vocalizado, pelo que as cordas vocais vibram ao produzi-lo.</item>
        <item>p::O som \'p\' /p/ é surdo (as cordas vocais não vibram ao produzi-lo) e é a contrapartida do som \'b\' /b/.\n\nPara criar o /p/, o ar é brevemente impedido de sair do trato vocal, fechando os lábios. O som é aspirado quando o ar é libertado. A aspiração de um /p/ é maior do que a aspiração de um /b/.</item>
        <item>r::Existem duas formas diferentes de criar o som do \'r\' /r/, e embora a colocação da língua seja bastante diferente entre as duas, o som que produzem é muito semelhante. Um aspeto importante do /r/ americano é que a ponta da língua nunca toca na crista do dente durante este som!\n\nMétodo 1 (sólido): A parte de trás da língua é levantada para que os lados da língua toquem nos dentes de trás. O centro da parte de trás da língua está mais baixo e o ar passa por esta ranhura para criar o som. A ponta da língua pode apontar para cima, ou pode ser deixada baixa.\n\nMétodo 2 (tracejado): A ponta da língua é levantada e enrolada atrás da crista do dente, enquanto a parte de trás da língua permanece baixa.\n\nOs alunos devem experimentar para encontrar o método individual mais eficaz. Além disso, o /r/ interage com sons adjacentes, o que pode resultar em posições que são uma combinação dos métodos acima.</item>
        <item>s::O som \'s\' /s/ é surdo (as cordas vocais não vibram durante a sua produção) e é a contrapartida do som \'z\' /z/.\n\nPara criar o /s/, a parte da frente da língua é colocada perto da crista do dente. A ponta da língua deve estar perto da parte de trás dos dentes superiores da frente. A língua é mantida tensa enquanto o ar é empurrado entre um pequeno sulco ao longo do centro da ponta da língua e a frente da crista do dente. Os lados frontais da língua tocam os dentes laterais em direção à parte da frente da boca. Os lábios são mantidos ligeiramente tensos durante o som.\n\nO /s/ é uma consoante contínua, o que significa que deve ser capaz de ser produzido durante alguns segundos com uma pronúncia uniforme e suave durante todo o tempo.</item>
        <item>ʃ::O som \'sh\' /ʃ/ é surdo (as cordas vocais não vibram durante a sua produção), e é a contrapartida do som \'zh\' /ʒ/.\n\nPara criar o /ʃ/, o ar é forçado entre um sulco largo no centro da frente da língua e a parte de trás da crista do dente. Os lados da lâmina da língua podem tocar os dentes laterais. Os lábios são mantidos ligeiramente tensos, e podem sobressair um pouco durante a produção do som.\n\nEste som é uma consoante contínua, o que significa que deve ser capaz de ser produzido durante alguns segundos com uma pronúncia uniforme e suave durante toda a duração.</item>
        <item>t::O som \'t\' /t/ é surdo (as cordas vocais não vibram ao produzi-lo), e é a contrapartida do som \'d\' /d/.\n\nPara criar o /t/, o ar é brevemente impedido de sair do trato vocal quando a ponta da língua pressiona a crista dentária enquanto os lados da língua pressionam os dentes laterais superiores. O som é aspirado quando o ar é libertado. A aspiração de um /t/ é maior do que a aspiração de um /d/, especialmente quando é o primeiro som de uma palavra ou o primeiro som de uma sílaba tónica.\n\nOs estudantes avançados de pronúncia ESL/ELL devem estar cientes dos alofones /t/, que são muitos. O /t/ geralmente só é pronunciado como descrito acima nas seguintes circunstâncias:\n\né o primeiro som de uma palavra\né o primeiro som de uma sílaba tónica\né precedido por um som consonântico (que não seja um som de \"r\" /r/ ou uma vogal controlada por r)</item>
        <item>θ::Os sons \'voiced th\' /ð/ e \'unvoiced th\' /θ/ são o único par de sons ingleses que partilham uma grafia única e comum. Por essa razão, os sons do \'th\' são apresentados juntos nesta lição de pronúncia da ESL/ELL.\n\nCom a exceção de serem sonoros ou surdos, o /ð/ e o /θ/ são quase idênticos; a ponta da língua é colocada atrás dos dentes superiores da frente. A fricção ocorre entre a ponta da língua e os dentes superiores da frente. Também pode ocorrer uma fricção subtil entre a parte superior da frente da língua e a crista dos dentes. Os lábios são mantidos relaxados durante a produção de ambos os sons do \"th\".\n\nUm método alternativo para produzir os sons do \"th\" é colocar a ponta da língua entre os dentes da frente superiores e inferiores. Embora este método produza o som correto, muitas vezes cria dificuldades na transição de e para outros sons. Isto deve-se ao facto de a língua ter de estar muito mais à frente quando está entre os dentes da frente do que atrás dos dentes da frente de cima.\n\nOs sons do \"th\" são consoantes contínuas, o que significa que devem ser capazes de ser mantidos durante alguns segundos com uma pronúncia uniforme e suave durante todo o tempo. Como os sons são fricativos, a maior parte do som provém da fricção do ar que passa por uma pequena abertura no trato vocal.</item>
        <item>ð::Os sons \'voiced th\' /ð/ e \'unvoiced th\' /θ/ são o único par de sons ingleses que partilham uma grafia única e comum. Por essa razão, os sons do \'th\' são apresentados juntos nesta lição de pronúncia da ESL/ELL.\n\nCom a exceção de serem sonoros ou surdos, o /ð/ e o /θ/ são quase idênticos; a ponta da língua é colocada atrás dos dentes superiores da frente. A fricção ocorre entre a ponta da língua e os dentes superiores da frente. Também pode ocorrer uma fricção subtil entre a parte superior da frente da língua e a crista dos dentes. Os lábios são mantidos relaxados durante a produção de ambos os sons do \"th\".\n\nUm método alternativo para produzir os sons do \"th\" é colocar a ponta da língua entre os dentes da frente superiores e inferiores. Embora este método produza o som correto, muitas vezes cria dificuldades na transição de e para outros sons. Isto deve-se ao facto de a língua ter de estar muito mais à frente quando está entre os dentes da frente do que atrás dos dentes da frente de cima.\n\nOs sons do \"th\" são consoantes contínuas, o que significa que devem ser capazes de ser mantidos durante alguns segundos com uma pronúncia uniforme e suave durante todo o tempo. Como os sons são fricativos, a maior parte do som provém da fricção do ar que passa por uma pequena abertura no trato vocal.</item>
        <item>v::O som \'v\' /v/ é vocalizado (as cordas vocais vibram durante a sua produção) e é a contrapartida do som \'f\' /f/, não vocalizado.\n\nPara criar o /v/, a mandíbula é mantida quase fechada. A parte posterior superior do lábio inferior é pressionada muito ligeiramente contra a parte inferior dos dentes superiores. O ar é expelido pela boca entre os dentes superiores e a parte de trás do lábio inferior. Este som é uma consoante contínua, o que significa que deve ser capaz de ser produzido durante alguns segundos com uma pronúncia uniforme e suave durante todo o tempo.\n\nOs lábios são mantidos quase sempre relaxados durante o /v/. Um erro comum que os alunos de ESL/ELL cometem é produzir este som em excesso, enrolando o lábio inferior sob os dentes superiores. Isto cria problemas na ligação de e para o /v/.</item>
        <item>w::O som do \'w\' /w/ é criado com a mandíbula quase sempre fechada e os lábios formando um círculo pequeno e apertado. O som é vocalizado, pelo que as cordas vocais têm de vibrar durante a produção do som.\n\nO /w/ é muito semelhante ao som da vogal \'oo\' /u/; a única diferença é que os lábios estão ligeiramente mais fechados quando se faz o /w/. Além disso, o /w/ é um som consonantal e não pode criar uma sílaba como um som de vogal pode.</item>
        <item>y::A língua está estendida para a frente, com o corpo da língua muito próximo da crista dentária e do palato duro. Devido ao facto de a língua estar tão alta, a mandíbula é mantida relativamente fechada durante a formação deste som. Os lados da língua tocam os dentes superiores e laterais durante o som. Os lábios são mantidos quase sempre fechados, e não ficam tensos nem tomam uma forma circular.\n\nNOTA: Este som é semelhante a um \'e longo\' /i/ tanto no som como na formação. No entanto, a língua é mantida mais perto da crista do dente durante o som do \'y\' /y/ do que durante o som do \'e longo\' /i/.</item>
        <item>z::O som \'z\' /z/ é vocalizado (as cordas vocais vibram durante a sua produção) e é a contrapartida do som \'s\' /s/, não vocalizado.\n\nPara criar o /z/, a parte da frente da língua é colocada perto da crista do dente. A ponta da língua deve estar perto da parte de trás dos dentes superiores da frente. A língua é mantida tensa enquanto o ar é empurrado entre um pequeno sulco ao longo do centro da ponta da língua e a frente da crista do dente. Os lados frontais da língua tocam os dentes laterais em direção à parte da frente da boca. Os lábios são mantidos ligeiramente tensos durante o som.\n\nEste som é uma consoante contínua, o que significa que deve ser capaz de ser produzido durante alguns segundos com uma pronúncia uniforme e suave durante toda a duração.</item>
        <item>ʒ::O som \'zh\' /ʒ/ é sonoro (as cordas vocais vibram durante a sua produção), e é a contrapartida do som \'sh\' /ʃ/ não sonoro.\n\nPara criar o /ʒ/, o ar é forçado entre um sulco largo no centro da frente da língua e a parte de trás da crista do dente. Os lados da lâmina da língua podem tocar os dentes laterais. Os lábios são mantidos ligeiramente tensos, e podem sobressair um pouco durante a produção do som.\n\nO /ʒ/ é uma consoante contínua, o que significa que deve ser capaz de ser mantida durante alguns segundos com uma pronúncia uniforme e suave durante toda a duração.</item>
    </string-array>
</resources>